[{"geb_nr":"8271","bez":"Haus Aegidiistra\u00dfe 5"},{"geb_nr":"8271","bez":"Aegidiistra\u00dfe 5"},{"geb_nr":"8261","bez":"Haus Aegidiistra\u00dfe 67"},{"geb_nr":"8261","bez":"Aegidiistra\u00dfe 67"},{"geb_nr":"3800","bez":"(A1) Zentralklinikum"},{"geb_nr":"3800","bez":"Albert-Schweitzer-Campus 1"},{"geb_nr":"2990","bez":"Psychiatrie"},{"geb_nr":"2990","bez":"Albert-Schweizer-Campus 1 Geb\u00e4ude A9"},{"geb_nr":"3830","bez":"Lehrgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"3830","bez":"Albert-Schweitzer-Stra\u00dfe 21"},{"geb_nr":"3840","bez":"Parkhaus"},{"geb_nr":"3840","bez":"Albert-Schweitzer-Stra\u00dfe 23"},{"geb_nr":"8220","bez":"Feuerwache"},{"geb_nr":"8220","bez":"Albert-Schweitzer-Stra\u00dfe 37"},{"geb_nr":"3810","bez":"(A3) Versorgungszentrum"},{"geb_nr":"3810","bez":"Albert-Schweitzer-Stra\u00dfe 41"},{"geb_nr":"3850","bez":"Pforte - Hauptzufahrt"},{"geb_nr":"3770","bez":"Zytostatika, ZLT"},{"geb_nr":"3820","bez":"Wertstoff- u. Apothekenlager"},{"geb_nr":"3820","bez":"Albert-Schweitzer-Stra\u00dfe 41a"},{"geb_nr":"3870","bez":"Pforte - Hubschrauberlandeplatz"},{"geb_nr":"3870","bez":"Albert-Schweitzer-Stra\u00dfe 41b"},{"geb_nr":"9307","bez":"Familienhaus am Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster e.V."},{"geb_nr":"9307","bez":"Albert-Schweitzer-Str. 44"},{"geb_nr":"3140","bez":"Zweigbibliothek Medizin"},{"geb_nr":"3140","bez":"Albert-Schweizer-Campus 1 Geb\u00e4ude 11"},{"geb_nr":"7791","bez":"Haus der Niederlande"},{"geb_nr":"7791","bez":"Alter Steinweg 6\/7"},{"geb_nr":"0471","bez":"Wohnhaus Schlossgarten"},{"geb_nr":"0471","bez":"Am Schlossgarten 39\/41"},{"geb_nr":"1031","bez":"Wirtschaftswissenschaften"},{"geb_nr":"1031","bez":"Am Stadtgraben 13"},{"geb_nr":"1061","bez":"Am Stadtgraben 9"},{"geb_nr":"1236","bez":"Gemeinschaftsbibliothek der Katholisch-Theologischen Fakult\u00e4t, Abteilung Apffelstaedtstra\u00dfe"},{"geb_nr":"1236","bez":"Apffelstaedtstra\u00dfe 15"},{"geb_nr":"0912","bez":"Wohnhaus B\u00e4ckergasse"},{"geb_nr":"0912","bez":"B\u00e4ckergasse 22\/25"},{"geb_nr":"0962","bez":"Biologie"},{"geb_nr":"0962","bez":"Badestra\u00dfe 13"},{"geb_nr":"0961","bez":"Badestra\u00dfe 9\/10"},{"geb_nr":"0963","bez":"Zoologie Tierstall"},{"geb_nr":"0963","bez":"Badestra\u00dfe 9\/10 Hof"},{"geb_nr":"7431","bez":"Neuere Geschichte (FB 8)"},{"geb_nr":"7431","bez":"Bergstra\u00dfe 29a"},{"geb_nr":"9101","bez":"Mensa am Aasee"},{"geb_nr":"9101","bez":"Bismarckallee 11-11b"},{"geb_nr":"9116","bez":"Wohnanlage Bismarckallee 3-5"},{"geb_nr":"9116","bez":"Bismarckallee 3-5"},{"geb_nr":"9118","bez":"Internationales Studentenwohnheim"},{"geb_nr":"9118","bez":"Bismarckallee 47"},{"geb_nr":"9119","bez":"Studentenwohnheim Walter-Hoffmann-Haus"},{"geb_nr":"9119","bez":"Bismarckallee 49"},{"geb_nr":"0941","bez":"\u00d6kumenische Theologie"},{"geb_nr":"0941","bez":"Bispinghof 18"},{"geb_nr":"1432","bez":"Bispinghof 2, Haus B"},{"geb_nr":"1432","bez":"Bispinghof 2"},{"geb_nr":"0942","bez":"Haus Bispinghof 20"},{"geb_nr":"0942","bez":"Bispinghof 20"},{"geb_nr":"0111","bez":"Kriminalwissenschaften"},{"geb_nr":"0111","bez":"Bispinghof 24\/25"},{"geb_nr":"1431","bez":"Bispinghof 3, Haus A"},{"geb_nr":"1431","bez":"Bispinghof 3"},{"geb_nr":"1437","bez":"Bispinghof 5\/6,  Haus F"},{"geb_nr":"1437","bez":"Bispinghof 5\/6"},{"geb_nr":"1436","bez":"Bispinghof 9-14, Haus E"},{"geb_nr":"1436","bez":"Bispinghof 9-14"},{"geb_nr":"1791","bez":"Bogenstra\u00dfe 15 - 16"},{"geb_nr":"1791","bez":"Bogenstra\u00dfe 15\/16"},{"geb_nr":"8402","bez":"SoN - Center for Soft Nanoscience"},{"geb_nr":"8402","bez":"Busso-Peus-Stra\u00dfe 10"},{"geb_nr":"4961","bez":"Haus Corrensstra\u00dfe 1"},{"geb_nr":"4961","bez":"Corrensstra\u00dfe 1"},{"geb_nr":"1091","bez":"Angewandte Physik Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"1091","bez":"Corrensstra\u00dfe 2"},{"geb_nr":"1093","bez":"Angewandte Physik Werkstatt"},{"geb_nr":"1093","bez":"Corrensstra\u00dfe 2a"},{"geb_nr":"1094","bez":"MExLab ExperiMINTe"},{"geb_nr":"1094","bez":"Corrensstra\u00dfe 2b"},{"geb_nr":"1412","bez":"Doppelgarage"},{"geb_nr":"1412","bez":"Corrensstra\u00dfe 24"},{"geb_nr":"1411","bez":"Geowissenschaften"},{"geb_nr":"1413","bez":"Pr\u00e4parationswerkstatt Geowissenschaften"},{"geb_nr":"1413","bez":"Corrensstra\u00dfe 24a"},{"geb_nr":"3760","bez":"Fachhochschulzentrum (FHZ)"},{"geb_nr":"3760","bez":"Corrensstra\u00dfe 25"},{"geb_nr":"8252","bez":"AC \/ PC II"},{"geb_nr":"8252","bez":"Corrensstra\u00dfe 28"},{"geb_nr":"4962","bez":"Mikrobiologie"},{"geb_nr":"4962","bez":"Corrensstra\u00dfe 3"},{"geb_nr":"4963","bez":"WWU Anbau Mikrobiologie"},{"geb_nr":"8251","bez":"AC \/ PC I"},{"geb_nr":"8251","bez":"Corrensstra\u00dfe 30"},{"geb_nr":"1251","bez":"Wohnhaus AC"},{"geb_nr":"1251","bez":"Corrensstra\u00dfe 34"},{"geb_nr":"1191","bez":"OC \/ BC"},{"geb_nr":"1191","bez":"Corrensstra\u00dfe 36"},{"geb_nr":"1092","bez":"Angewandte Physik H\u00f6rsaal"},{"geb_nr":"1092","bez":"Corrensstra\u00dfe 4"},{"geb_nr":"1173","bez":"Organ.Chemie Isotopenanbau"},{"geb_nr":"1173","bez":"Corrensstra\u00dfe 40"},{"geb_nr":"1172","bez":"Organ.Chemie S\u00e4urehaus"},{"geb_nr":"1171","bez":"Organische Chemie Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"1181","bez":"Organische Chemie Hausmeister"},{"geb_nr":"1181","bez":"Corrensstra\u00dfe 44"},{"geb_nr":"7551","bez":"Lebensmittelchemie"},{"geb_nr":"7551","bez":"Corrensstra\u00dfe 45"},{"geb_nr":"8371","bez":"Meet Arkaden"},{"geb_nr":"8371","bez":"Corrensstra\u00dfe 46"},{"geb_nr":"8389","bez":"Gew\u00e4chshaus Pharmazie"},{"geb_nr":"8389","bez":"Corrensstra\u00dfe 48"},{"geb_nr":"8381","bez":"PharmaCampus"},{"geb_nr":"8382","bez":"PharmaCampus Bauteil A"},{"geb_nr":"8383","bez":"PharmaCampus Bauteil B"},{"geb_nr":"8384","bez":"PharmaCampus Bauteil C"},{"geb_nr":"8385","bez":"PharmaCampus Bauteil D"},{"geb_nr":"8386","bez":"PharmaCampus Bauteil E"},{"geb_nr":"8387","bez":"PharmaCampus Bauteil F"},{"geb_nr":"8388","bez":"PharmaCampus Bauteil H"},{"geb_nr":"9301","bez":"Corrensstr. 50-52"},{"geb_nr":"9301","bez":"Corrensstr. 50-52"},{"geb_nr":"9304","bez":"\u00c4rzteversorgung"},{"geb_nr":"9304","bez":"Corrensstra\u00dfe 68-78"},{"geb_nr":"1235","bez":"Mathe - Meet"},{"geb_nr":"1235","bez":"Corrensstra\u00dfe 80"},{"geb_nr":"3390","bez":"Med. Mikrobiologie - NG"},{"geb_nr":"3390","bez":"Domagkstra\u00dfe 10"},{"geb_nr":"3380","bez":"Medizinische Mikrobiologie Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"2240","bez":"Albert-Schweitzer-Campus 1 - D 11"},{"geb_nr":"2240","bez":"Domagkstra\u00dfe 11"},{"geb_nr":"3520","bez":"K\u00fchlhaus - Umweltprobenbank"},{"geb_nr":"3520","bez":"Domagkstra\u00dfe 12"},{"geb_nr":"3510","bez":"Pharmakologie - Tierhaus"},{"geb_nr":"3500","bez":"Pharmakologie und Toxikologie"},{"geb_nr":"2460","bez":"Domagkstra\u00dfe 13"},{"geb_nr":"2460","bez":"Domagkstra\u00dfe 13"},{"geb_nr":"3280","bez":"Domagkstra\u00dfe 14"},{"geb_nr":"3280","bez":"Domagkstra\u00dfe 14"},{"geb_nr":"1930","bez":"(D15) Augenklinik"},{"geb_nr":"1930","bez":"Domagkstra\u00dfe 15"},{"geb_nr":"3480","bez":"(D17) Pathologie"},{"geb_nr":"3480","bez":"Domagkstra\u00dfe 17"},{"geb_nr":"2290","bez":"Neuropathologie"},{"geb_nr":"2290","bez":"Domagkstra\u00dfe 19"},{"geb_nr":"2300","bez":"G\u00e4rtnerei"},{"geb_nr":"2300","bez":"Domagkstra\u00dfe 19a"},{"geb_nr":"2840","bez":"Medizincontrolling"},{"geb_nr":"2840","bez":"Domagkstra\u00dfe 20"},{"geb_nr":"2821","bez":"Psychosomatik"},{"geb_nr":"2821","bez":"Domagkstra\u00dfe 22"},{"geb_nr":"2822","bez":"Domagkstra\u00dfe 22a"},{"geb_nr":"2822","bez":"Domagkstra\u00dfe 22a"},{"geb_nr":"3030","bez":"P\u00e4diatrische H\u00e4matologie"},{"geb_nr":"3030","bez":"Domagkstra\u00dfe 24"},{"geb_nr":"3040","bez":"Tagesklinik Psychiatrie"},{"geb_nr":"3040","bez":"Domagkstra\u00dfe 26"},{"geb_nr":"1950","bez":"Arbeitsmedizinischer Dienst"},{"geb_nr":"1950","bez":"Domagkstra\u00dfe 28"},{"geb_nr":"2790","bez":"(D3) Domagkstra\u00dfe 3"},{"geb_nr":"2790","bez":"Domagkstra\u00dfe 3"},{"geb_nr":"2871","bez":"Domagkstra\u00dfe 3a"},{"geb_nr":"2871","bez":"Domagkstra\u00dfe 3a"},{"geb_nr":"2872","bez":"Forschungszentrum Medizinische Kliniken B + D"},{"geb_nr":"2800","bez":"(A13) Kinderpsychosomatik, Kinderinfektionsstation"},{"geb_nr":"2800","bez":"Domagkstra\u00dfe 3b"},{"geb_nr":"2760","bez":"Domagkstra\u00dfe 30"},{"geb_nr":"2760","bez":"Domagkstra\u00dfe 30"},{"geb_nr":"2730","bez":"(D5) Verwaltung des UKM"},{"geb_nr":"2730","bez":"Domagkstra\u00dfe 5"},{"geb_nr":"9117","bez":"Mensa am Ring"},{"geb_nr":"9117","bez":"Domagkstra\u00dfe 61"},{"geb_nr":"4221","bez":"Parkhaus Coesfelder Kreuz"},{"geb_nr":"4221","bez":"Domagkstra\u00dfe 62"},{"geb_nr":"7610","bez":"Knochenmarktransplantationszentrum"},{"geb_nr":"7610","bez":"Domagkstra\u00dfe 9a"},{"geb_nr":"9201","bez":"Domplatz 10"},{"geb_nr":"9201","bez":"Domplatz 10"},{"geb_nr":"9203","bez":"Domplatz 1-3"},{"geb_nr":"9203","bez":"Domplatz 1-3"},{"geb_nr":"0601","bez":"F\u00fcrstenberghaus"},{"geb_nr":"0601","bez":"Domplatz 20-22"},{"geb_nr":"0321","bez":"Philosophikum"},{"geb_nr":"0321","bez":"Domplatz 23"},{"geb_nr":"0621","bez":"Haus Domplatz 6"},{"geb_nr":"0621","bez":"Domplatz 6"},{"geb_nr":"6353","bez":"Germania Campus"},{"geb_nr":"6353","bez":"Dorpatweg 4-8"},{"geb_nr":"9202","bez":"Einsteinstra\u00dfe 58"},{"geb_nr":"9202","bez":"Einsteinstra\u00dfe 58"},{"geb_nr":"1141","bez":"ZIV Einsteinstra\u00dfe"},{"geb_nr":"1141","bez":"Einsteinstra\u00dfe 60"},{"geb_nr":"1151","bez":"Mathematik Institutsgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"1151","bez":"Einsteinstra\u00dfe 62"},{"geb_nr":"1152","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude Mathematik"},{"geb_nr":"1152","bez":"Einsteinstra\u00dfe 64"},{"geb_nr":"1142","bez":"HPC Server Einsteinstra\u00dfe"},{"geb_nr":"1142","bez":"Einsteinstra\u00dfe"},{"geb_nr":"7729","bez":"FH M\u00fcnster in Steinfurt"},{"geb_nr":"7729","bez":"ST-Bo Emsdettener Str"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fliednerstra\u00dfe Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fliednerstra\u00dfe 21"},{"geb_nr":"6862","bez":"Fliednerstra\u00dfe Pavillon 1"},{"geb_nr":"6863","bez":"Fliednerstra\u00dfe Pavillon 2"},{"geb_nr":"6864","bez":"Fliednerstra\u00dfe Pavillon 3"},{"geb_nr":"6865","bez":"Fliednerstra\u00dfe Pavillon 4"},{"geb_nr":"6866","bez":"Fliednerstra\u00dfe Pavillon 5"},{"geb_nr":"6867","bez":"Wohnhaus Fliednerstra\u00dfe"},{"geb_nr":"6867","bez":"Fliednerstra\u00dfe 24"},{"geb_nr":"9302","bez":"Overberg-Kolleg"},{"geb_nr":"9302","bez":"Fliednerstr. 25"},{"geb_nr":"9303","bez":"Stift Tilbeck"},{"geb_nr":"9303","bez":"Fliednerstr. 27"},{"geb_nr":"1361","bez":"Meeresbiologische Wattstation Carolinensiel"},{"geb_nr":"1361","bez":"Friedrichsgroden 16"},{"geb_nr":"8361","bez":"Haus Geiststra\u00dfe 24-26"},{"geb_nr":"8361","bez":"Geiststra\u00dfe 24-26"},{"geb_nr":"9110","bez":"Studentenwohnheim Gemenweg Haus III"},{"geb_nr":"9110","bez":"Gemenweg 100-110"},{"geb_nr":"9111","bez":"Studentenwohnheim Gemenweg Haus I und II"},{"geb_nr":"9111","bez":"Gemenweg 112-120"},{"geb_nr":"9109","bez":"Studentenwohnheim Gemenweg Haus IV"},{"geb_nr":"9109","bez":"Gemenweg 78-86"},{"geb_nr":"1502","bez":"Georgskommende 14 Nebengeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"1502","bez":"Georgskommende 14"},{"geb_nr":"1501","bez":"Haus Georgskommende 14"},{"geb_nr":"1434","bez":"Georgskommende 25, Haus D1"},{"geb_nr":"1434","bez":"Georgskommende 25"},{"geb_nr":"1435","bez":"Georgskommende 26, Haus D2"},{"geb_nr":"1435","bez":"Georgskommende 26"},{"geb_nr":"1438","bez":"Georgskommende Garagengeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"1438","bez":"Georgskommende 33 Hof"},{"geb_nr":"1433","bez":"Georgskommende 33, Haus C"},{"geb_nr":"1433","bez":"Georgskommende 33"},{"geb_nr":"9102","bez":"Studentenwohnheim Gievenbecker Weg"},{"geb_nr":"9102","bez":"Gievenbecker Weg 131-135"},{"geb_nr":"1854","bez":"Haus Hafengrenzweg 3"},{"geb_nr":"1854","bez":"Hafengrenzweg 3"},{"geb_nr":"1851","bez":"Haus Hammer Stra\u00dfe 95"},{"geb_nr":"1851","bez":"Hammer Stra\u00dfe 95"},{"geb_nr":"0011","bez":"CeNTech I"},{"geb_nr":"0011","bez":"Heisenbergstra\u00dfe 11"},{"geb_nr":"0021","bez":"CeNTech II"},{"geb_nr":"8391","bez":"GEO1"},{"geb_nr":"8391","bez":"Heisenbergstra\u00dfe 2"},{"geb_nr":"3503","bez":"Josefschule"},{"geb_nr":"3503","bez":"Hermannstra\u00dfe 58"},{"geb_nr":"4251","bez":"Wohnhaus Hittorfstra\u00dfe"},{"geb_nr":"4251","bez":"Hittorfstra\u00dfe 15"},{"geb_nr":"3630","bez":"Haus Hittorfstra\u00dfe 17"},{"geb_nr":"3630","bez":"Hittorfstra\u00dfe 17"},{"geb_nr":"0461","bez":"Hauptgeb\u00e4ude Hittorfstra\u00dfe 56"},{"geb_nr":"0461","bez":"Hittorfstra\u00dfe 56"},{"geb_nr":"0491","bez":"Pharmz. Biologie G\u00e4rtnerei"},{"geb_nr":"0522","bez":"Chemikalienlager"},{"geb_nr":"0522","bez":"Hittorfstra\u00dfe 58-62"},{"geb_nr":"0521","bez":"Hauptgeb\u00e4ude Hittorfstra\u00dfe 58-62"},{"geb_nr":"9108","bez":"Studentenwohnheim Arnold-Jan\u00dfen-Haus"},{"geb_nr":"9108","bez":"Horstmarer Landweg 100"},{"geb_nr":"1261","bez":"Wohnhaus Astronomischer Turm"},{"geb_nr":"1261","bez":"Horstmarer Landweg 248"},{"geb_nr":"9105","bez":"Studentenwohnheim Horstmarer Landweg"},{"geb_nr":"9105","bez":"Horstmarer Landweg 250-258"},{"geb_nr":"0792","bez":"Wohnhaus Horstmarer Landweg"},{"geb_nr":"0792","bez":"Horstmarer Landweg 38\/40"},{"geb_nr":"3701","bez":"Sportmedizin"},{"geb_nr":"3701","bez":"Horstmarer Landweg 39"},{"geb_nr":"7711","bez":"Leichtathletikhalle"},{"geb_nr":"7711","bez":"Horstmarer Landweg 45"},{"geb_nr":"0775","bez":"Sport Seminargeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"0775","bez":"Horstmarer Landweg 50"},{"geb_nr":"0821","bez":"Universit\u00e4tssporthalle"},{"geb_nr":"0821","bez":"Horstmarer Landweg 51"},{"geb_nr":"0774","bez":"Sportwissenschaft und Hochschulsport"},{"geb_nr":"0774","bez":"Horstmarer Landweg 62"},{"geb_nr":"0772","bez":"Hochschulsport - Pavillon"},{"geb_nr":"0772","bez":"Horstmarer Landweg 62A"},{"geb_nr":"0771","bez":"Sportwissenschaft"},{"geb_nr":"0771","bez":"Horstmarer Landweg 62B"},{"geb_nr":"0773","bez":"Sportger\u00e4teausgabe"},{"geb_nr":"0773","bez":"Horstmarer Landweg 62C"},{"geb_nr":"7971","bez":"Horstmarer Landweg 62D"},{"geb_nr":"0776","bez":"Ballsporthalle"},{"geb_nr":"0776","bez":"Horstmarer Landweg 68b"},{"geb_nr":"0777","bez":"Sportzentrum"},{"geb_nr":"0777","bez":"Horstmarer Landweg 86b"},{"geb_nr":"0431","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 1"},{"geb_nr":"0432","bez":"Zoologie Labor"},{"geb_nr":"1721","bez":"Haus H\u00fcfferstra\u00dfe 1a"},{"geb_nr":"1721","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 1a"},{"geb_nr":"2912","bez":"H\u00fcfferstift"},{"geb_nr":"2912","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 27"},{"geb_nr":"9308","bez":"Heinrich-Pipmeyer-Haus"},{"geb_nr":"9308","bez":"H\u00fcfferstr. 41"},{"geb_nr":"1722","bez":"Dez.5 Stabsstelle Steuern \u0026 Z\u00f6lle"},{"geb_nr":"1722","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 5"},{"geb_nr":"6351","bez":"Alexander-von-Humboldt-Haus"},{"geb_nr":"6351","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 61"},{"geb_nr":"6352","bez":"Europag\u00e4stehaus"},{"geb_nr":"3453","bez":"Experimentelle Epilepsieforschung"},{"geb_nr":"3453","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 68"},{"geb_nr":"3451","bez":"Med. Physik - Analytik"},{"geb_nr":"3452","bez":"Med. Physik - Elektronenmikroskopie"},{"geb_nr":"3560","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude UKM"},{"geb_nr":"3560","bez":"H\u00fcfferstra\u00dfe 72"},{"geb_nr":"1831","bez":"Bunkeranlagen"},{"geb_nr":"1831","bez":"Im Bioenergiepark 102-103"},{"geb_nr":"0311","bez":"Hauptgeb\u00e4ude des Exzellenzclusters \u0022Religion und Politik\u0022"},{"geb_nr":"0311","bez":"Johannisstra\u00dfe 1"},{"geb_nr":"0381","bez":"Englisches Seminar"},{"geb_nr":"0381","bez":"Johannisstra\u00dfe 12-20"},{"geb_nr":"0312","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude des Exzellenzclusters \u0022Religion und Politik\u0022"},{"geb_nr":"0312","bez":"Johannisstra\u00dfe 4"},{"geb_nr":"3921","bez":"Petrikirche"},{"geb_nr":"3921","bez":"Johannisstra\u00dfe 5"},{"geb_nr":"0421","bez":"Katholische Theologie"},{"geb_nr":"0421","bez":"Johannisstra\u00dfe 8-10"},{"geb_nr":"2216","bez":"FH M\u00fcnster Josefstr. 2"},{"geb_nr":"2216","bez":"Josefstra\u00dfe 2"},{"geb_nr":"2310","bez":"HNO-Klinik"},{"geb_nr":"2310","bez":"Kard.-von-Galen-Ring 10-12"},{"geb_nr":"2330","bez":"HNO-Klinik Nebengeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"3962","bez":"Vergleichende St\u00e4dtegeschichte"},{"geb_nr":"3962","bez":"K\u00f6nigsstra\u00dfe 46"},{"geb_nr":"3963","bez":"Heereman`scher Hof"},{"geb_nr":"3963","bez":"K\u00f6nigsstra\u00dfe 47"},{"geb_nr":"1541","bez":"Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek"},{"geb_nr":"1541","bez":"Krummer Timpen 3"},{"geb_nr":"1542","bez":"Torhaus"},{"geb_nr":"1542","bez":"Krummer Timpen 5"},{"geb_nr":"0911","bez":"Wohnhaus Krummer Timpen"},{"geb_nr":"0911","bez":"Krummer Timpen 57"},{"geb_nr":"7911","bez":"Wirtschaftschemie"},{"geb_nr":"7911","bez":"Leonardo-Campus 1"},{"geb_nr":"7882","bez":"Bibliothek der FH"},{"geb_nr":"7882","bez":"Leonardo-Campus 10"},{"geb_nr":"7881","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude der FH"},{"geb_nr":"7871","bez":"Haus Leonardo-Campus 11"},{"geb_nr":"7871","bez":"Leonardo-Campus 11"},{"geb_nr":"7883","bez":"Kunstakademie Werkst\u00e4tten"},{"geb_nr":"7883","bez":"Leonardo-Campus 12"},{"geb_nr":"7901","bez":"Sporthalle Leonardo-Campus"},{"geb_nr":"7901","bez":"Leonardo-Campus 13"},{"geb_nr":"7884","bez":"Leonardo-Campus 14"},{"geb_nr":"7941","bez":"Leonardo-Campus 15"},{"geb_nr":"7891","bez":"Holzwerkst\u00e4tten"},{"geb_nr":"7891","bez":"Leonardo-Campus 16"},{"geb_nr":"7951","bez":"Sportpsychologie"},{"geb_nr":"7951","bez":"Leonardo-Campus 17"},{"geb_nr":"7952","bez":"BaSiL - Batterie -Testlabor"},{"geb_nr":"7952","bez":"Leonardo-Campus 17A"},{"geb_nr":"7892","bez":"Haus Leonardo-Campus 18"},{"geb_nr":"7892","bez":"Leonardo-Campus 18"},{"geb_nr":"7931","bez":"Kraftfahrzeugabteilung"},{"geb_nr":"7931","bez":"Leonardo-Campus 19"},{"geb_nr":"7932","bez":"Versuchsgeb\u00e4ude Holz-Prototyp"},{"geb_nr":"7932","bez":"Leonardo-Campus 19a"},{"geb_nr":"1427","bez":"Kunstakademie"},{"geb_nr":"1427","bez":"Leonardo-Campus 2"},{"geb_nr":"7921","bez":"Uniarchiv"},{"geb_nr":"7921","bez":"Leonardo-Campus 21"},{"geb_nr":"7841","bez":"Wirtschaftsinformatik"},{"geb_nr":"7841","bez":"Leonardo-Campus 3"},{"geb_nr":"7831","bez":"FH M\u00fcnster Geb\u00e4ude 5"},{"geb_nr":"7831","bez":"Leonardo-Campus 5"},{"geb_nr":"9316","bez":"Fachbereich Design"},{"geb_nr":"9316","bez":"Leonardo-Campus 6"},{"geb_nr":"7821","bez":"FH M\u00fcnster Geb\u00e4ude 7"},{"geb_nr":"7821","bez":"Leonardo-Campus 7"},{"geb_nr":"7861","bez":"Mensa Da Vinci"},{"geb_nr":"7861","bez":"Leonardo-Campus 8"},{"geb_nr":"7801","bez":"Kommunikationswissenschaften"},{"geb_nr":"7801","bez":"Leonardo-Campus 9"},{"geb_nr":"7851","bez":"Versorgungsgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"7851","bez":"Leonardo-Campus"},{"geb_nr":"7011","bez":"Musikhochschule"},{"geb_nr":"7011","bez":"Ludgeriplatz 1"},{"geb_nr":"7560","bez":"Biomagnetismus und Biosignalanalyse"},{"geb_nr":"7560","bez":"Malmedyweg 15"},{"geb_nr":"2320","bez":"Studienhospital"},{"geb_nr":"2320","bez":"Malmedyweg 17"},{"geb_nr":"7781","bez":"Technologiehof"},{"geb_nr":"7781","bez":"Mendelstra\u00dfe 11"},{"geb_nr":"7780","bez":"Mendelstr. 11"},{"geb_nr":"9305","bez":"Technologiehof MS GmbH"},{"geb_nr":"9318","bez":"Nano-Bioanalytik-Zentrum"},{"geb_nr":"9318","bez":"Mendelstra\u00dfe 17"},{"geb_nr":"9306","bez":"Chemo + Biosensorik MS"},{"geb_nr":"9306","bez":"Mendelstr. 7"},{"geb_nr":"8321","bez":"ICB"},{"geb_nr":"8321","bez":"Mendelstra\u00dfe 7"},{"geb_nr":"7770","bez":"Mendelstr. 7 (ICB-Geb\u00e4ude)"},{"geb_nr":"2680","bez":"Haus Niels-Stensen-Stra\u00dfe 10"},{"geb_nr":"2680","bez":"Niels-Stensen-Stra\u00dfe 10"},{"geb_nr":"2660","bez":"Haus Niels-Stensen-Stra\u00dfe 12"},{"geb_nr":"2660","bez":"Niels-Stensen-Stra\u00dfe 12"},{"geb_nr":"2650","bez":"Haus Niels-Stensen-Stra\u00dfe 14"},{"geb_nr":"2650","bez":"Niels-Stensen-Stra\u00dfe 14"},{"geb_nr":"2700","bez":"Haus Niels-Stensen-Stra\u00dfe 6"},{"geb_nr":"2700","bez":"Niels-Stensen-Stra\u00dfe 6"},{"geb_nr":"2670","bez":"Haus Niels-Stensen-Stra\u00dfe 8"},{"geb_nr":"2670","bez":"Niels-Stensen-Stra\u00dfe 8"},{"geb_nr":"8311","bez":"Ausstellung Salzmannn"},{"geb_nr":"8311","bez":"Nienkamp 60"},{"geb_nr":"1153","bez":"Anbau Mathematik"},{"geb_nr":"1153","bez":"Orl\u00e9ans-Ring 10"},{"geb_nr":"1154","bez":"Seminarraumzentrum"},{"geb_nr":"1154","bez":"Orl\u00e9ans-Ring 12"},{"geb_nr":"2433","bez":"Betriebstechnik Werkstatt"},{"geb_nr":"2433","bez":"Orl\u00e9ans-Ring 14"},{"geb_nr":"1341","bez":"Universit\u00e4tsverwaltung - Dezernat 4"},{"geb_nr":"1341","bez":"Orl\u00e9ans-Ring 16"},{"geb_nr":"4141","bez":"Blaue Baracke"},{"geb_nr":"4141","bez":"Orl\u00e9ans-Ring 18"},{"geb_nr":"2432","bez":"Heizkraftwerk Erweiterung"},{"geb_nr":"2432","bez":"Orl\u00e9ans-Ring 20"},{"geb_nr":"2431","bez":"Heizkraftwerk Maschinenhaus"},{"geb_nr":"2434","bez":"Betriebstechnik Fertiggaragen"},{"geb_nr":"2434","bez":"Orl\u00e9ans-Ring"},{"geb_nr":"0332","bez":"Bibelmuseum"},{"geb_nr":"0332","bez":"Pferdegasse 1"},{"geb_nr":"0331","bez":"Geomuseum"},{"geb_nr":"0331","bez":"Pferdegasse 3"},{"geb_nr":"8211","bez":"Musikp\u00e4dagogik"},{"geb_nr":"8211","bez":"Philippistra\u00dfe 2"},{"geb_nr":"8212","bez":"Musikkapelle"},{"geb_nr":"8212","bez":"Philippistra\u00dfe 2a"},{"geb_nr":"8213","bez":"Musikwissenschaft"},{"geb_nr":"8213","bez":"Philippistra\u00dfe 2b"},{"geb_nr":"0791","bez":"Wohnhaus Philippistra\u00dfe"},{"geb_nr":"0791","bez":"Philippistra\u00dfe 3"},{"geb_nr":"1801","bez":"Bootshaus"},{"geb_nr":"1801","bez":"Rheinstra\u00dfe 40"},{"geb_nr":"2220","bez":"Elternwohnheim"},{"geb_nr":"2220","bez":"Rishon-Le-Zion-Ring 26"},{"geb_nr":"2921","bez":"Wohnhaus Robert-Koch-Stra\u00dfe"},{"geb_nr":"2921","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 12"},{"geb_nr":"3250","bez":"Physiologie"},{"geb_nr":"3250","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 27a \/ 27b"},{"geb_nr":"2931","bez":"Haus Robert-Koch-Stra\u00dfe 29"},{"geb_nr":"2931","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 29"},{"geb_nr":"2932","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 29 Bibliothek"},{"geb_nr":"9317","bez":"Haus Robert-Koch-Stra\u00dfe 30"},{"geb_nr":"9317","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 30"},{"geb_nr":"2950","bez":"Technische Orthop\u00e4die"},{"geb_nr":"2615","bez":"Haus Robert-Koch-Stra\u00dfe 31"},{"geb_nr":"2615","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 31"},{"geb_nr":"2613","bez":"Studienkolleg"},{"geb_nr":"3941","bez":"Haus Robert-Koch-Stra\u00dfe 40"},{"geb_nr":"3941","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 40"},{"geb_nr":"2611","bez":"Institut f\u00fcr Hygiene"},{"geb_nr":"2611","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 41"},{"geb_nr":"2622","bez":"Labor f\u00fcr Biophysik"},{"geb_nr":"2622","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 45"},{"geb_nr":"2621","bez":"Tumorbiologie"},{"geb_nr":"2710","bez":"Arbeitsmedizin"},{"geb_nr":"2710","bez":"Robert-Koch-Stra\u00dfe 51"},{"geb_nr":"1771","bez":"Haus Roggenmarkt 15-16"},{"geb_nr":"1771","bez":"Roggenmarkt 15-16"},{"geb_nr":"7474","bez":"ZIV R\u00f6ntgenstra\u00dfe 11"},{"geb_nr":"7474","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 11"},{"geb_nr":"7471","bez":"ZIV R\u00f6ntgenstra\u00dfe 13"},{"geb_nr":"7471","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 13"},{"geb_nr":"7511","bez":"Universit\u00e4tsverwaltung"},{"geb_nr":"7511","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 17"},{"geb_nr":"7501","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 19"},{"geb_nr":"9309","bez":"Max-Planck-Institut f\u00fcr Molekulare Biomedizin"},{"geb_nr":"9309","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 20"},{"geb_nr":"7480","bez":"Haus R\u00f6ntgenstra\u00dfe 21"},{"geb_nr":"7480","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 21"},{"geb_nr":"7970","bez":"Haus R\u00f6ntgenstra\u00dfe 23"},{"geb_nr":"7970","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 23"},{"geb_nr":"7960","bez":"Rechtsmedizin"},{"geb_nr":"7472","bez":"ZIV R\u00f6ntgenstra\u00dfe 7"},{"geb_nr":"7472","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 7"},{"geb_nr":"7473","bez":"ZIV R\u00f6ntgenstra\u00dfe 9"},{"geb_nr":"7473","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe 9"},{"geb_nr":"8421","bez":"MIC - Multiscale Imaging Centre"},{"geb_nr":"8421","bez":"R\u00f6ntgenstra\u00dfe"},{"geb_nr":"0711","bez":"Alte Sprachen"},{"geb_nr":"0711","bez":"Rosenstr. 9, Schlaunstr. 2"},{"geb_nr":"1861","bez":"Haus Rothenberge"},{"geb_nr":"1861","bez":"Rothenberge 83"},{"geb_nr":"9112","bez":"Studentenwohnheim RWH II, Haus 3"},{"geb_nr":"9112","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 14-24"},{"geb_nr":"9113","bez":"Studentenwohnheim RWH II, Haus 2"},{"geb_nr":"9113","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 26-38"},{"geb_nr":"9114","bez":"Studentenwohnheim RWH III"},{"geb_nr":"9114","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 39-51"},{"geb_nr":"9115","bez":"Studentenwohnheim RWH II, Haus 1"},{"geb_nr":"9115","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 40-46"},{"geb_nr":"9106","bez":"Studentenwohnheim RWH IV, Block B-D"},{"geb_nr":"9106","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 57-59"},{"geb_nr":"9107","bez":"Studentenwohnheim RWH IV, Block A"},{"geb_nr":"9107","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 61"},{"geb_nr":"9103","bez":"Studentenwohnheim RWH I"},{"geb_nr":"9103","bez":"Rudolf-Harbig-Weg 6-8"},{"geb_nr":"8432","bez":"Haus Rue Montoyer 47"},{"geb_nr":"8432","bez":"Rue Montoyer 47"},{"geb_nr":"6782","bez":"Aula am Aasee"},{"geb_nr":"6782","bez":"Scharnhorststra\u00dfe 100"},{"geb_nr":"6781","bez":"Scharnhorststra\u00dfe Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"6787","bez":"Fachschaften (Baracke)"},{"geb_nr":"6787","bez":"Scharnhorststra\u00dfe 106"},{"geb_nr":"6784","bez":"Zweigbibliothek Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"6784","bez":"Scharnhorststra\u00dfe 109"},{"geb_nr":"6786","bez":"Atelier f\u00fcr k\u00fcnstlerische Techniken"},{"geb_nr":"6786","bez":"Scharnhorststra\u00dfe 110"},{"geb_nr":"6785","bez":"Turnhalle"},{"geb_nr":"6785","bez":"Scharnhorststra\u00dfe 118"},{"geb_nr":"6783","bez":"Soziologie"},{"geb_nr":"6783","bez":"Scharnhorststra\u00dfe 121"},{"geb_nr":"0713","bez":"Schlaunstra\u00dfe 2, Hofgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"0713","bez":"Schlaunstra\u00dfe 2"},{"geb_nr":"0451","bez":"Observantenkirche"},{"geb_nr":"0451","bez":"Schlaunstra\u00dfe 3"},{"geb_nr":"0712","bez":"Wohnhaus Schlaunstra\u00dfe"},{"geb_nr":"0712","bez":"Schlaunstra\u00dfe 4"},{"geb_nr":"0141","bez":"Institut f\u00fcr Botanik"},{"geb_nr":"0141","bez":"Schlossgarten 3"},{"geb_nr":"8281","bez":"Schlossgartenrestaurant"},{"geb_nr":"8281","bez":"Schlossgarten 4"},{"geb_nr":"0178","bez":"Ausstellungspavillon"},{"geb_nr":"0178","bez":"Schlossgarten"},{"geb_nr":"0184","bez":"Bromelienhaus"},{"geb_nr":"0183","bez":"B\u00fcrogeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"0189","bez":"Ger\u00e4tehaus"},{"geb_nr":"0176","bez":"Kammerhaus"},{"geb_nr":"0175","bez":"Kaphaus"},{"geb_nr":"0177","bez":"Karnivorenhaus"},{"geb_nr":"0182","bez":"Lagerhaus"},{"geb_nr":"8331","bez":"Musikpavillon"},{"geb_nr":"0241","bez":"Orangerie"},{"geb_nr":"0161","bez":"Pelargonienhaus"},{"geb_nr":"0186","bez":"Rollhaus"},{"geb_nr":"0173","bez":"Sukkulenten - Kanarenhaus"},{"geb_nr":"0179","bez":"Toiletten - Wickelraum"},{"geb_nr":"0172","bez":"Tropenanzucht"},{"geb_nr":"0181","bez":"Tropenhaus - Verwaltung Botanischer Garten"},{"geb_nr":"0142","bez":"Versuchsgew\u00e4chsh\u00e4user"},{"geb_nr":"0185","bez":"Versuchshaus"},{"geb_nr":"0171","bez":"Viktoriahaus"},{"geb_nr":"0188","bez":"Werkstatt"},{"geb_nr":"0361","bez":"AStA"},{"geb_nr":"0361","bez":"Schlossplatz 1"},{"geb_nr":"0351","bez":"Schloss"},{"geb_nr":"0351","bez":"Schlossplatz 2"},{"geb_nr":"0616","bez":"International Office - Career Service"},{"geb_nr":"0616","bez":"Schlossplatz 3"},{"geb_nr":"0615","bez":"Tierstall Biologie"},{"geb_nr":"0615","bez":"Schlossplatz 3a"},{"geb_nr":"8291","bez":"Gew\u00e4chshaus Biologie"},{"geb_nr":"8291","bez":"Schlossplatz 3b"},{"geb_nr":"0611","bez":"Schlossplatz 4"},{"geb_nr":"0613","bez":"Zentrale Studienberatung + Biologie"},{"geb_nr":"0613","bez":"Schlossplatz 5"},{"geb_nr":"0371","bez":"N\u00f6rdliches Kavaliersh\u00e4uschen"},{"geb_nr":"0371","bez":"Schlossplatz 6"},{"geb_nr":"0614","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude (SP 7)"},{"geb_nr":"0614","bez":"Schlossplatz 7 HOF"},{"geb_nr":"0281","bez":"Schlossplatz 10"},{"geb_nr":"0353","bez":"G\u00e4rtnereigeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"0353","bez":"Schlossplatz 11"},{"geb_nr":"0352","bez":"ASTOR Haus"},{"geb_nr":"0352","bez":"Schlossplatz 2A-2C"},{"geb_nr":"8341","bez":"vom Stein Haus"},{"geb_nr":"8341","bez":"Schlossplatz 34"},{"geb_nr":"1081","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"1081","bez":"Schlossplatz 46"},{"geb_nr":"0612","bez":"Schlossplatz 7"},{"geb_nr":"0271","bez":"Schlossplatz 8"},{"geb_nr":"0291","bez":"Pal\u00e4obotanik"},{"geb_nr":"0291","bez":"Schlossplatz 9"},{"geb_nr":"1290","bez":"Haus Schmeddingstra\u00dfe 50"},{"geb_nr":"1290","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 50"},{"geb_nr":"1280","bez":"Kinder- und Jugendpsychiatrie"},{"geb_nr":"2390","bez":"Haus Schmeddingstra\u00dfe 52"},{"geb_nr":"2390","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 52"},{"geb_nr":"4210","bez":"Kindertagesst\u00e4tte"},{"geb_nr":"4210","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 54"},{"geb_nr":"4560","bez":"Haus Schmeddingstra\u00dfe 54 a-d"},{"geb_nr":"4560","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 54 a-d"},{"geb_nr":"3290","bez":"Kranken- und Kinderkrankenpflegeschule"},{"geb_nr":"3290","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 56"},{"geb_nr":"1980","bez":"Haus Schmeddingstra\u00dfe 60"},{"geb_nr":"1980","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 60"},{"geb_nr":"4240","bez":"Appartementhaus"},{"geb_nr":"4240","bez":"Schmeddingstra\u00dfe 62-66"},{"geb_nr":"4620","bez":"IPP M\u00fcnster"},{"geb_nr":"4620","bez":"Schorlemerstra\u00dfe 26"},{"geb_nr":"8431","bez":"Steinfurter Strasse 13-15"},{"geb_nr":"8431","bez":"Steinfurter Strasse 13"},{"geb_nr":"9104","bez":"Studentenwohnheime Steinfurter Stra\u00dfe"},{"geb_nr":"9104","bez":"Steinfurter Str. 67-81"},{"geb_nr":"1071","bez":"Ethnologie"},{"geb_nr":"1071","bez":"Studtstra\u00dfe 21"},{"geb_nr":"0301","bez":"Evangelische Theologie"},{"geb_nr":"0301","bez":"Universit\u00e4tsstra\u00dfe 13-17"},{"geb_nr":"0681","bez":"Juridicum"},{"geb_nr":"0681","bez":"Universit\u00e4tsstra\u00dfe 14-16"},{"geb_nr":"0682","bez":"Zentraler Druckservice"},{"geb_nr":"0682","bez":"Universit\u00e4tsstra\u00dfe 18"},{"geb_nr":"3440","bez":"Humangenetik"},{"geb_nr":"3440","bez":"Vesaliusweg 12\/14"},{"geb_nr":"3650","bez":"Haus Vesaliusweg 2"},{"geb_nr":"3650","bez":"Vesaliusweg 2"},{"geb_nr":"3330","bez":"Haus Vesaliusweg 2a"},{"geb_nr":"3330","bez":"Vesaliusweg 2a"},{"geb_nr":"3300","bez":"Institut f\u00fcr Anatomie"},{"geb_nr":"3300","bez":"Vesaliusweg 2-4"},{"geb_nr":"2260","bez":"Johannisschule"},{"geb_nr":"2260","bez":"Vogel-von-Falkenstein-Stra\u00dfe 4"},{"geb_nr":"9204","bez":"Haus Von-Esmarch-Stra\u00dfe 12"},{"geb_nr":"9204","bez":"Von-Esmarch-Str. 12"},{"geb_nr":"7540","bez":"Haus Von-Esmarch-Stra\u00dfe 48"},{"geb_nr":"7540","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 48"},{"geb_nr":"7530","bez":"Akademie f\u00fcr Manuelle Medizin"},{"geb_nr":"7530","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 50"},{"geb_nr":"7520","bez":"Medizinische Psychologie"},{"geb_nr":"7520","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 52"},{"geb_nr":"2353","bez":"Hautklinik"},{"geb_nr":"2353","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 54"},{"geb_nr":"2352","bez":"ZMBE"},{"geb_nr":"2352","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 56"},{"geb_nr":"2370","bez":"Haus Von-Esmarch-Stra\u00dfe 58"},{"geb_nr":"2370","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 58"},{"geb_nr":"3090","bez":"Technikzentrale - Hautklinik"},{"geb_nr":"3340","bez":"Haus Von-Esmarch-Stra\u00dfe 62"},{"geb_nr":"3340","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 62"},{"geb_nr":"2410","bez":"Evangelische Klinikenkirche"},{"geb_nr":"2410","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 7"},{"geb_nr":"6023","bez":"Haus Von-Esmarch-Stra\u00dfe 10a"},{"geb_nr":"6023","bez":"Von-Esmarch-Stra\u00dfe 10a"},{"geb_nr":"2293","bez":"Klinische Virologie"},{"geb_nr":"2293","bez":"Von-Stauffenberg-Str. 36"},{"geb_nr":"2170","bez":"Chirurgische Klinik"},{"geb_nr":"2170","bez":"Waldeyerstra\u00dfe 1"},{"geb_nr":"2190","bez":"Haus Waldeyerstra\u00dfe 1"},{"geb_nr":"3610","bez":"Physiologische Chemie"},{"geb_nr":"3610","bez":"Waldeyerstra\u00dfe 11\/15"},{"geb_nr":"2400","bez":"Katholische Klinikenkirche"},{"geb_nr":"2400","bez":"Waldeyerstra\u00dfe 14a"},{"geb_nr":"2810","bez":"Kinderdialysezentrum"},{"geb_nr":"2810","bez":"Waldeyerstra\u00dfe 22"},{"geb_nr":"3540","bez":"Haus Waldeyerstra\u00dfe 27"},{"geb_nr":"3540","bez":"Waldeyerstra\u00dfe 27"},{"geb_nr":"1014","bez":"Waldeyerstra\u00dfe 30"},{"geb_nr":"3860","bez":"(W30) Zahnklinik"},{"geb_nr":"1692","bez":"Haus Wegesende 4"},{"geb_nr":"1692","bez":"Wegesende 4"},{"geb_nr":"1691","bez":"Haus Wegesende 6"},{"geb_nr":"1691","bez":"Wegesende 6"},{"geb_nr":"3771","bez":"Physik IG1"},{"geb_nr":"3771","bez":"Wilhelm-Klemm-Stra\u00dfe 10"},{"geb_nr":"1201","bez":"Biochemie"},{"geb_nr":"1201","bez":"Wilhelm-Klemm-Stra\u00dfe 2"},{"geb_nr":"1234","bez":"Container Chemie"},{"geb_nr":"1234","bez":"Wilhelm-Klemm-Stra\u00dfe 6"},{"geb_nr":"1232","bez":"H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude Chemie"},{"geb_nr":"1512","bez":"Kernhysik Werkstatt"},{"geb_nr":"1512","bez":"Wilhelm-Klemm-Stra\u00dfe 9"},{"geb_nr":"1511","bez":"Kernphysik Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"3772","bez":"Gasflaschenlager"},{"geb_nr":"3772","bez":"Wilhelm-Klemm-Stra\u00dfe"},{"geb_nr":"8433","bez":"Wilhelm-Schickard-Strasse 5"},{"geb_nr":"8433","bez":"Wilhelm-Schickard-Stra\u00dfe 5"},{"geb_nr":"4061","bez":"Raumplanung"},{"geb_nr":"4061","bez":"Wilmergasse 12\/13"},{"geb_nr":"1011","bez":"Die Br\u00fccke"},{"geb_nr":"1011","bez":"Wilmergasse 1-4"},{"geb_nr":"1761","bez":"\u00d6ffentliches Recht und Politik"},{"geb_nr":"1761","bez":"Wilmergasse 27\/28"},{"geb_nr":"1821","bez":"Finanzwissenschaft"},{"geb_nr":"1821","bez":"Wilmergasse 6"},{"geb_nr":"1812","bez":"Messstation Zum Alten Forsthaus"},{"geb_nr":"1812","bez":"Zum Alten Forsthaus 4"},{"geb_nr":"4591","bez":"San.-Depot Wolbeck - Archiv 1"},{"geb_nr":"4591","bez":"Berl"},{"geb_nr":"4592","bez":"San.-Depot Wolbeck - Archiv 2"},{"geb_nr":"4598","bez":"San.-Depot Wolbeck - Pf\u00f6rtnerhaus"},{"geb_nr":"4596","bez":"San.-Depot Wolbeck - Technikzentrale"},{"geb_nr":"0301","bez":"Abteilung f\u00fcr christliche Arch\u00e4ologie und Geschichte der kirchlichen Kunst."},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr \u00c4gyptologie und Koptologie (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"3941","bez":"Akademie der Wissenschaften zu G\u00f6ttingen - Ortsnamen zwischen Rhein und Elbe"},{"geb_nr":"7530","bez":"Akademie f\u00fcr Manuelle Medizin an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 1: Akademische  und studentische Angelegenheiten"},{"geb_nr":"0381","bez":"Englisches Seminar Aldous-Huxley- Forschungsstelle"},{"geb_nr":"6352","bez":"Alexander-von-Humboldt-Haus G\u00e4stehaus"},{"geb_nr":"3630","bez":"Nachwuchsgruppe \u0022Alexandov geometry and his applications\u0022"},{"geb_nr":"2351","bez":"Klinik f\u00fcr Hautkrankheiten - Allgemeine Dermatologie und Venerologie -"},{"geb_nr":"3800","bez":"Medizinische Klinik und Poliklinik B (Allgemeine Innere Medizin, Gastroenterologie, Stoffwechselkrankheiten)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Medizinische Klinik und Poliklinik D (Allgemeine Innere Medizin sowie Nieren- und Hochdruckkrankheiten und Rheumatologie)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Allgemeine Orthop\u00e4die und Tumororthop\u00e4die"},{"geb_nr":"2911","bez":"Seminar f\u00fcr Allgemeine Religionswissenschaft"},{"geb_nr":"0361","bez":"Allgemeiner Studierendenausschuss (AStA)"},{"geb_nr":"8271","bez":"Institut f\u00fcr Sprachwissenschaft"},{"geb_nr":"2353","bez":"Arbeitsbereich Allgemeinmedizin der Medizinischen Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"2170","bez":"Klinik f\u00fcr Allgemein- und Viszeralchirurgie"},{"geb_nr":"0321","bez":"Seminar f\u00fcr Alte Kirchengeschichte"},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr Altorientalische Philologie und Vorderasiatische Altertumskunde (Eingang: Rosenstra\u00dfe 9)"},{"geb_nr":"0301","bez":"Alttestamentliches Seminar"},{"geb_nr":"0371","bez":"Alumni-Club WWU M\u00fcnster"},{"geb_nr":"1153","bez":"Angewandte Mathematik M\u00fcnster - Institut f\u00fcr Analysis und Numerik"},{"geb_nr":"8252","bez":"Institut f\u00fcr Anorganische und Analytische Chemie"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr An\u00e4sthesiologie, operative Intensivmedizin und Schmerztherapie"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr An\u00e4sthesiologie und Operative Intensivmedizin"},{"geb_nr":"3300","bez":"Prosektur der Anatomie"},{"geb_nr":"3300","bez":"Institut f\u00fcr Anatomie und Molekulare Neurobiologie"},{"geb_nr":"3300","bez":"Institut f\u00fcr Anatomie und Vaskul\u00e4re Biologie"},{"geb_nr":"2240","bez":"Centrum f\u00fcr Reproduktionsmedizin und Andrologie"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr angewandte Informatik"},{"geb_nr":"1091","bez":"Institut f\u00fcr Angewandte Physik"},{"geb_nr":"1061","bez":"Centrum f\u00fcr Angewandte Wirtschaftsforschung M\u00fcnster"},{"geb_nr":"3800","bez":"Department f\u00fcr Kardiologie und Angiologie"},{"geb_nr":"0381","bez":"Anglistik"},{"geb_nr":"1031","bez":"Institut f\u00fcr Anlagen und Systemtechnologien"},{"geb_nr":"2911","bez":"SAFIR (Servicestelle Antragsberatung zu Forschungsf\u00f6rderungsprogrammen aus nationalen und internationalen Ressourcen), Dezernat 6.1"},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr Arabistik und Islamwissenschaft (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Bewegung, Spiel und Sport im Kindesalter"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Arbeitsbereich Bildung und Unterricht im Sport"},{"geb_nr":"1432","bez":"Arbeitsbereich Dialogforschung und vergleichende Lexikologie (ADL)"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Arbeitsbereich Leistung und Training im Sport"},{"geb_nr":"2911","bez":"Englisches Seminar Arbeitsbereich Linguistik"},{"geb_nr":"0351","bez":"Gesch\u00e4ftsstelle des Arbeitskreises Fortbildung"},{"geb_nr":"7501","bez":"Arbeitskreis Umwelt"},{"geb_nr":"2710","bez":"Institut f\u00fcr Arbeitsmedizin"},{"geb_nr":"1950","bez":"Arbeitsmedizinischer und Sicherheitstechnischer Dienst"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Arbeits-, Sozial- und Wirtschaftsrecht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Arbeits-, Sozial- und Wirtschaftsrecht Abteilung I"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Arbeits-, Sozial- und Wirtschaftsrecht Abteilung II"},{"geb_nr":"6783","bez":"Entwicklungssoziologie\/ Sozial\u00f6kologie der l\u00e4ndlichen Entwicklung. Arbeitsstelle des Instituts f\u00fcr Soziologie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Arbeitsstelle Feministische Theologie und Genderforschung"},{"geb_nr":"3941","bez":"Arbeitsstelle Forschungstransfer"},{"geb_nr":"2911","bez":"Arbeitsstelle f\u00fcr christliche Bildtheorie, theolog. \u00c4sthetik und Bilddidaktik (ACHRIBI)"},{"geb_nr":"1435","bez":"Arbeitsstelle f\u00fcr Deutsch-Amerikanische Bildungsgeschichte"},{"geb_nr":"0713","bez":"Arbeitsstelle Griechenland"},{"geb_nr":"0301","bez":"Arbeitsstelle M\u00fcnster der Historischen Kommission zur Erforschung des Pietismus"},{"geb_nr":"7501","bez":"Stabsstelle \u0022Arbeits- und Umweltschutz\u0022"},{"geb_nr":"0601","bez":"Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie und Christliche Arch\u00e4ologie\/Arch\u00e4ologisches Museum"},{"geb_nr":"0601","bez":"Arch\u00e4ologisches Museum"},{"geb_nr":"7921","bez":"Universit\u00e4tsarchiv"},{"geb_nr":"1434","bez":"Forschungs- und Arbeitsstelle Asia Minor"},{"geb_nr":"1930","bez":"Klinik f\u00fcr Augenheilkunde"},{"geb_nr":"2310","bez":"Zentrum f\u00fcr Augenheilkunde und Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde"},{"geb_nr":"0351","bez":"Ausbildung an der WWU"},{"geb_nr":"3830","bez":"Institut f\u00fcr Ausbildung und Studienangelegenheiten der Medizinischen Fakult\u00e4t (IfAS)"},{"geb_nr":"3962","bez":"Au\u00dfenwirtschaftsakademie GmbH"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 3 Abteilung 3.4"},{"geb_nr":"1031","bez":"Institut f\u00fcr Marketing Forschungsstelle Bahnmarketing"},{"geb_nr":"1431","bez":"Institut f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re baltische Studien"},{"geb_nr":"1341","bez":"Dezernat 4 Abteilung 4.1"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 3 Abteilung 3.2"},{"geb_nr":"1433","bez":"Internationales Centrum f\u00fcr Begabungsforschung (ICBF)"},{"geb_nr":"6783","bez":"Forschungsgruppe BEMA"},{"geb_nr":"1141","bez":"Zentrum f\u00fcr Informationsverarbeitung (ZIV) - Benutzerservice"},{"geb_nr":"7821","bez":"Institut f\u00fcr Berufliche Lehrerbildung"},{"geb_nr":"0682","bez":"Zentrum f\u00fcr Berufsorientierung- und Berufsverlaufsforschung (ZBB)"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 3 Abteilung 3.1"},{"geb_nr":"0681","bez":"Betriebliche Datenverarbeitung"},{"geb_nr":"1950","bez":"Betriebs\u00e4rztlicher Dienst"},{"geb_nr":"0611","bez":"Betriebseinheit Biologie"},{"geb_nr":"8391","bez":"Betriebseinheit f\u00fcr die Lehreinheit Geowissenschaften I"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft Betriebseinheit Technische Dienste"},{"geb_nr":"7911","bez":"Institut f\u00fcr Betriebswirtschaftliches Management im Fachbereich Chemie und Pharmazie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Controlling"},{"geb_nr":"1031","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, Insbesondere Distribution und Handel"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, Insbesondere Finanzierung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Internationale Unternehmensrechnung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, insb. Organisation Personal und Innovation"},{"geb_nr":"0771","bez":"FB 07 - Sportwissenschaft, Bewegungslabor"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Bewegungswissenschaft"},{"geb_nr":"0301","bez":"Bibliothek der Allgemeinen Abteilung des Fachbereichs Evangelische Theologie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Betriebseinheit \u0022Gemeinschaftsbibliothek der Katholisch-Theolog. Fakult\u00e4t\u0022"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft Betriebseinheit Bibliothek"},{"geb_nr":"1152","bez":"Bibliothek des Fachbereichs Mathematik und Informatik"},{"geb_nr":"0774","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Bibliothek des Institus f\u00fcr Sportwissenschaft"},{"geb_nr":"1436","bez":"Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft (Bibliothek)"},{"geb_nr":"6861","bez":"Institut f\u00fcr Psychologie in Bildung und Erziehung"},{"geb_nr":"8321","bez":"bioanalytik-muenster"},{"geb_nr":"1201","bez":"Institut f\u00fcr Biochemie"},{"geb_nr":"2352","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Biochemie"},{"geb_nr":"0431","bez":"Institut f\u00fcr Evolution und Biodiversit\u00e4t"},{"geb_nr":"0431","bez":"Institut f\u00fcr Evolution und Biodiversit\u00e4t, Arbeitsgruppe Prof. M\u00fcller"},{"geb_nr":"0321","bez":"Centrum f\u00fcr Bioethik"},{"geb_nr":"2650","bez":"Institut f\u00fcr Bioinformatik"},{"geb_nr":"0611","bez":"Fachbereich 13 Biologie"},{"geb_nr":"0611","bez":"Promotionspr\u00fcfungssekretariat Biologie"},{"geb_nr":"0271","bez":"Institut f\u00fcr Biologie und Biotechnologie der Pflanzen"},{"geb_nr":"0612","bez":"Institut f\u00fcr Biologie und Biotechnologie der Pflanzen - Molekulare Entwicklungsbiologie"},{"geb_nr":"8341","bez":"Zentrum f\u00fcr Didaktik der Biologie"},{"geb_nr":"7560","bez":"Institut f\u00fcr Biomagnetismus und Biosignalanalyse"},{"geb_nr":"1014","bez":"Poliklinik f\u00fcr Prothetische Zahnmedizin und Biomaterialien"},{"geb_nr":"2612","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Physik und Biophysik Biomedizinische Analytik"},{"geb_nr":"2622","bez":"Centrum f\u00fcr Biomedizinische Optik und Photonik"},{"geb_nr":"3290","bez":"Institut f\u00fcr Biometrie und Klinische Forschung"},{"geb_nr":"4962","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Mikrobiologie und Biotechnologie"},{"geb_nr":"3760","bez":"Bistro \u0022Denkpause\u0022"},{"geb_nr":"6861","bez":"Bistro \u0022Durchblick\u0022"},{"geb_nr":"6781","bez":"Bistro \u0022Frieden\u0022"},{"geb_nr":"0681","bez":"Bistro \u0022Juridicum\u0022"},{"geb_nr":"0601","bez":"Bistro \u0022Kabu\u0022"},{"geb_nr":"0681","bez":"Bistro \u0022Oeconomicum\u0022"},{"geb_nr":"1151","bez":"Bistro \u0022Pi\u0022"},{"geb_nr":"1691","bez":"Institut f\u00fcr die Geschichte des Bistums M\u00fcnster"},{"geb_nr":"1930","bez":"BMBF-Projektgruppe \u0022Retina Implant\u0022 an der Klinik und Poliklinik f\u00fcr Augenheilkunde"},{"geb_nr":"0181","bez":"Botanischer Garten"},{"geb_nr":"7841","bez":"Brasilienzentrum"},{"geb_nr":"7480","bez":"Sonderforschungsbereich 1009 Breaking Barriers (SFB 1009)"},{"geb_nr":"1011","bez":"Internationales Zentrum \u0022Die Br\u00fccke\u0022"},{"geb_nr":"8271","bez":"Institut f\u00fcr Buchwissenschaft und Textforschung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Internationales Wirtschaftsrecht, Abteilung I"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht, Rechtsphilosophie und Medizinrecht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Internationales Wirtschaftsrecht, Abteilung V"},{"geb_nr":"0351","bez":"B\u00fcro des Rektors und der Prorektorin\/der Prorektoren"},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr Byzantinistik und Neogr\u00e4zistik (Eingang: Rosenstra\u00dfe 9)"},{"geb_nr":"0612","bez":"Forschergruppe 964 Calcium signaling via protein phosphorylation in plant model cell types during environmental stress adaption"},{"geb_nr":"0777","bez":"Campus-Gym"},{"geb_nr":"0616","bez":"Career Service"},{"geb_nr":"3610","bez":"Gesch\u00e4ftsstelle des Exzellenzclusters \u0022Cells in Motion\u0022 (CiM),"},{"geb_nr":"1091","bez":"Center for Nonlinear Science (CeNoS)"},{"geb_nr":"1541","bez":"Center for Digital Humanities"},{"geb_nr":"0011","bez":"CeNTech"},{"geb_nr":"0681","bez":"Forschungsstelle \u0022Centrum f\u00fcr Europ\u00e4isches Privatrecht\u0022"},{"geb_nr":"0301","bez":"Centrum f\u00fcr Geschichte und Kultur des \u00f6stlichen Mittelmeerraumes"},{"geb_nr":"6781","bez":"Centrum f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Wirtschaftsforschung (CIW)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Centrum f\u00fcr Laboratoriumsmedizin"},{"geb_nr":"1851","bez":"Centrum f\u00fcr religionsbezogene Studien"},{"geb_nr":"2931","bez":"Centrum f\u00fcr Religion und Moderne"},{"geb_nr":"6786","bez":"Centrum f\u00fcr Rhetorik, Kommunikation und Theaterpraxis"},{"geb_nr":"1014","bez":"Centrum f\u00fcr vaskul\u00e4re und endovaskul\u00e4re Chirurgie"},{"geb_nr":"8251","bez":"Chemie"},{"geb_nr":"8391","bez":"Chemie und Pharmazie"},{"geb_nr":"3771","bez":"Fachbereich 12 Chemie und Pharmazie"},{"geb_nr":"1014","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr spezielle Mund-Kiefer-Gesichtschirurgie mit Institut f\u00fcr Experimentelle Zahnheilkunde"},{"geb_nr":"2170","bez":"Zentrum f\u00fcr Chirurgie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Institut f\u00fcr Christliche Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"6786","bez":"CKM-Centrum f\u00fcr Krankenhausmanagement GmbH"},{"geb_nr":"2240","bez":"Klinische Forschergruppe \u0027Male Germ Cells\u0027 (Centrum f\u00fcr Reproduktionsmedizin und Andrologie)"},{"geb_nr":"8213","bez":"Collegium musicum instrumentale"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Common Law und Vergleichende Rechtstheorie"},{"geb_nr":"1171","bez":"Graduiertenkolleg \u0022Komplexe chemische Systeme: Design, Entwicklung und Anwendungen\u0022"},{"geb_nr":"2790","bez":"Core Facility Genomik der Medizinischen Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0301","bez":"Evangelisch-Theologische Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0421","bez":"Katholisch-Theologische Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"1151","bez":"Mathematik und Informatik"},{"geb_nr":"1153","bez":"Mathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"2790","bez":"Medizinische Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0681","bez":"Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0681","bez":"Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"1433","bez":"Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"0601","bez":"Geschichte\/Philosophie"},{"geb_nr":"0711","bez":"Philologie (Eingang: Rosenstra\u00dfe 9)"},{"geb_nr":"6861","bez":"Psychologie und Sportwissenschaft"},{"geb_nr":"7480","bez":"Institut f\u00fcr Immunologie"},{"geb_nr":"2351","bez":"Zentrum f\u00fcr Dermatologie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Sprachenzentrum Lehrgebiet Deutsch als Fremdsprache"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Deutsches und Internationales Familienrecht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte Abteilung f\u00fcr Deutsche und Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 1 Abteilung 1.1"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 1 Abteilung 1.2"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 1 Abteilung 1.3"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 1 Team Studienreform"},{"geb_nr":"7931","bez":"Dezernat 2 Abteilung 2.1 KFZ-Werkstatt"},{"geb_nr":"7931","bez":"Dezernat 2 Abteilung 2.1 Kfz-Wesen und Transportservice"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 2 Abteilung 2.1 Post- und Botendienst"},{"geb_nr":"7891","bez":"Dezernat 2 Abteilung 2.1 Schreinerei"},{"geb_nr":"7501","bez":"Dezernat 2 Abteilung 2.1"},{"geb_nr":"7501","bez":"Dezernat 2 Abteilung 2.2 Einkauf"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 3 Abteilung 3.3"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 3 Personalangelegenheiten"},{"geb_nr":"3941","bez":"Dezernat 3 Abteilung 3.5 Personalentwicklung"},{"geb_nr":"1341","bez":"Dezernat 4 Abteilung 4.2"},{"geb_nr":"1341","bez":"Dezernat 4 Abteilung 4.3"},{"geb_nr":"1341","bez":"Dezernat 4 Abteilung 4.4: Elektro- und Sicherheitstechnik"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 5 Abteilung 5.1"},{"geb_nr":"7511","bez":"Dezernat 5 Abteilung 5.2"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 5 Abteilung 5.3"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 5 Steuern, Z\u00f6lle, Beteiligungen"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 6 Abteilung 6.2"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 6 Abteilung 6.3"},{"geb_nr":"0621","bez":"Dezernat 6 Abteilung 6.4"},{"geb_nr":"3941","bez":"Dezernat 6 Abteilung 6.5"},{"geb_nr":"0351","bez":"Dezernat 6 Forschungsangelegenheiten"},{"geb_nr":"3770","bez":"Di\u00e4tschule"},{"geb_nr":"6861","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik der Chemie"},{"geb_nr":"8341","bez":"Germanistisches Institut Abteilung Didaktik der deutschen Sprache und Literatur"},{"geb_nr":"8391","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik der Geographie"},{"geb_nr":"0601","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik der Geschichte"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik der Geschichte (Institutsbibliothek)"},{"geb_nr":"6861","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik der Mathematik und der Informatik"},{"geb_nr":"3771","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik der Physik"},{"geb_nr":"7871","bez":"Institut f\u00fcr Didaktik des Sachunterrichts"},{"geb_nr":"2790","bez":"Die Schwerbehindertenvertretung des Universit\u00e4tsklinikums M\u00fcnster"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Dogmatik und Dogmengeschichte"},{"geb_nr":"6784","bez":"Europ\u00e4isches Dokumentationszentrum (Inst. f. Politikwiss.)"},{"geb_nr":"0381","bez":"Ehrenpreis Institut f\u00fcr Swift Studien an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"2790","bez":"Einrichtungen ohne Zuordnung zu einem Zentrum"},{"geb_nr":"3250","bez":"Fein- und Elektromechanische Forschungswerkst\u00e4tten - Bereich Elektromechanik"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr angeborene (EMAH) und erworbene Herzfehler"},{"geb_nr":"0381","bez":"Englisches Seminar Seminarbibliothek"},{"geb_nr":"2790","bez":"Institut f\u00fcr Epidemiologie und Sozialmedizin"},{"geb_nr":"3941","bez":"Epidemiologisches Krebsregister NRW gGmbH"},{"geb_nr":"0601","bez":"Institut f\u00fcr Epigraphik"},{"geb_nr":"3451","bez":"Institut f\u00fcr Experimentelle Epilepsieforschung"},{"geb_nr":"0616","bez":"ERASMUS-B\u00fcro"},{"geb_nr":"7841","bez":"European Research Center for Information Systems (ERCIS)"},{"geb_nr":"8251","bez":"Erfindungs- und Patentwesen im Hochschulbereich - Prof. Knoll am Institut f\u00fcr Physikalische Chemie"},{"geb_nr":"0601","bez":"Forschergruppe 1063 Erkl\u00e4rungen, Kausalit\u00e4t, Gesetze und Dispositionen am Schnittpunkt von Wissenschaften und Metaphysik"},{"geb_nr":"8251","bez":"Graduiertenkolleg \u0022Erzeugung von Supramolekularen Hohlr\u00e4umen - Containermolek\u00fcle, Makrozyklen und verwandte Verbindungen\u0022"},{"geb_nr":"1437","bez":"Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"},{"geb_nr":"1433","bez":"Fachbereich 06 Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"3340","bez":"Institut f\u00fcr Ethik, Geschichte und Theorie der Medizin"},{"geb_nr":"3340","bez":"Ethikkommission"},{"geb_nr":"0301","bez":"Institut f\u00fcr Ethik und angrenzende Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"1071","bez":"Institut f\u00fcr Ethnologie"},{"geb_nr":"6781","bez":"Seminar f\u00fcr Volkskunde\/ Europ\u00e4ische Ethnologie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr europ\u00e4isches Verwaltungsrecht"},{"geb_nr":"3610","bez":"European Institute of Molecular Imaging (EIMI)"},{"geb_nr":"8251","bez":"European Virtual Institute for Speciation Analysis. EVISA"},{"geb_nr":"0301","bez":"Fachbereich 01 Evangelisch-Theologische Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"1721","bez":"M\u00fcnster Graduate School of Evolution"},{"geb_nr":"0431","bez":"Institut f\u00fcr Evolution und Biodiversit\u00e4t Arbeitsgruppe Prof. Meyer"},{"geb_nr":"0431","bez":"Institut f\u00fcr Evolution und Biodiversit\u00e4t Arbeitsgruppe Bioinformatik"},{"geb_nr":"0431","bez":"Institut f\u00fcr Evolution und Biodiversit\u00e4t Arbeitsgruppe Prof. Kurtz"},{"geb_nr":"0431","bez":"Institut f\u00fcr Evolution und Biodiversit\u00e4t Arbeitsgruppe Prof. Reusch"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Exegese des Alten Testaments"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Exegese des Neuen Testaments"},{"geb_nr":"1930","bez":"Experimentelle Ophthalmologie"},{"geb_nr":"2352","bez":"Institut f\u00fcr Experimentelle Pathologie"},{"geb_nr":"2622","bez":"Experten- und Kompetenzzentrum"},{"geb_nr":"0311","bez":"Exzellenzcluster \u0022Religion und Politik in den Kulturen der Vormoderne und der Moderne\u0022"},{"geb_nr":"0421","bez":"Fachbereich 02 Katholisch-Theologische Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0421","bez":"Fachbereich 02 Gemeinschaftsverwaltung der Seminare"},{"geb_nr":"0681","bez":"Fachbereich 03 Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"3140","bez":"Fachbereich 05 Medizinische Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft Psychotherapie-Ambulanz"},{"geb_nr":"0601","bez":"Fachbereich 08 Geschichte\/Philosophie"},{"geb_nr":"0711","bez":"Fachbereich 09 Philologie"},{"geb_nr":"1151","bez":"Fachbereich 10 Mathematik und Informatik"},{"geb_nr":"1511","bez":"Fachbereich 11 Physik"},{"geb_nr":"8391","bez":"Fachbereich 14 Geowissenschaften"},{"geb_nr":"7011","bez":"Fachbereich 15 Musikhochschule der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"0421","bez":"Fachbereich 2: Pr\u00fcfungsamt Diplom, kirchlicher Abschluss und Zwischenpr\u00fcfung"},{"geb_nr":"7011","bez":"Musikhochschule der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschafts- und Sozialwissenschaften Fachbereichsbibliothek Wirtschaftswissenschaften"},{"geb_nr":"2912","bez":"Fachhochschule M\u00fcnster Zentralverwaltung"},{"geb_nr":"8271","bez":"Linguistik"},{"geb_nr":"8391","bez":"Geographie\/Landschafts\u00f6kologie (GeoL\u00f6k)"},{"geb_nr":"8391","bez":"Fachschaft Geoinformatik"},{"geb_nr":"1411","bez":"Geophysik"},{"geb_nr":"8341","bez":"Germanistik"},{"geb_nr":"0601","bez":"Geschichte"},{"geb_nr":"0711","bez":"Indogermanistik (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"0711","bez":"Islamwissenschaft und Arabistik (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"0681","bez":"Jura"},{"geb_nr":"0601","bez":"Klassische Philologie"},{"geb_nr":"0601","bez":"Klassische und fr\u00fchchristliche Arch\u00e4ologie"},{"geb_nr":"1436","bez":"Kommunikationswissenschaft"},{"geb_nr":"1071","bez":"Kultur- und Sozialanthropologie"},{"geb_nr":"0321","bez":"Fachschaft Kunstgeschichte"},{"geb_nr":"7871","bez":"Fachschaft Lehramt GHR"},{"geb_nr":"1151","bez":"Mathematik\/Informatik"},{"geb_nr":"3140","bez":"Medizin"},{"geb_nr":"8211","bez":"Musikp\u00e4dagogik\/Musiktherapie"},{"geb_nr":"8213","bez":"Fachschaft Musikwissenschaft"},{"geb_nr":"2931","bez":"Niederlandistik"},{"geb_nr":"2931","bez":"Nordische Philologie"},{"geb_nr":"1438","bez":"P\u00e4dagogik"},{"geb_nr":"8381","bez":"Pharmazie"},{"geb_nr":"0321","bez":"Fachschaft Philosophie"},{"geb_nr":"1511","bez":"Physik"},{"geb_nr":"6787","bez":"Politik"},{"geb_nr":"6781","bez":"Politikwissenschaft"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fachschaft Psychologie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Religionswissenschaft"},{"geb_nr":"1431","bez":"Romanistik\/Slavistik\/Baltistik"},{"geb_nr":"0711","bez":"Sinologie (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"0771","bez":"Fachschaft Sport"},{"geb_nr":"2931","bez":"Ur- und Fr\u00fchgeschichtliche Arch\u00e4ologie"},{"geb_nr":"6781","bez":"Volkskunde\/Europ\u00e4ische Ethnologie"},{"geb_nr":"6781","bez":"Wirtschaftspolitik"},{"geb_nr":"3860","bez":"Zahnmedizin"},{"geb_nr":"1851","bez":"Fachschaft ZIT"},{"geb_nr":"0681","bez":"Fachspezifische Fremdsprachenausbildung"},{"geb_nr":"3631","bez":"Forschungszentrum Familienbewusste Personalpolitik Projekt Beruf \u0026 Familie"},{"geb_nr":"3941","bez":"Serviceb\u00fcro Familie"},{"geb_nr":"2790","bez":"Fein- und Elektromechanische Forschungswerkst\u00e4tten - Bereich Feinmechanik"},{"geb_nr":"2790","bez":"Fein- und Elektromechanische Forschungswerkst\u00e4tten"},{"geb_nr":"3771","bez":"Institut f\u00fcr Festk\u00f6rpertheorie"},{"geb_nr":"6781","bez":"Servicepunkt Film"},{"geb_nr":"0681","bez":"Finance Center M\u00fcnster (FCM)"},{"geb_nr":"1821","bez":"Institut f\u00fcr Finanzwissenschaft II"},{"geb_nr":"1821","bez":"Institut f\u00fcr Finanzwissenschaft I"},{"geb_nr":"1821","bez":"Institut f\u00fcr Finanzwissenschaft"},{"geb_nr":"2240","bez":"Forschergruppe 1041 Germ cell potential"},{"geb_nr":"0681","bez":"Forschergruppe 1209 Theoretische Grundfragen der Normenbegr\u00fcndung in Medizinethik und Biopolitik"},{"geb_nr":"0962","bez":"Forschergruppe 1232 Reduction of Phenotypic Plasticity in Behaviour by Early experience"},{"geb_nr":"3771","bez":"Forschergruppe 887 Experimental Impact Cratering - The MEMIN-Program"},{"geb_nr":"0681","bez":"Forschungsstelle \u0022Bankrecht\u0022"},{"geb_nr":"0291","bez":"Geologisch-Pal\u00e4ontologisches Institut und Museum Forschungsstelle f\u00fcr Pal\u00e4obotanik"},{"geb_nr":"6861","bez":"Forschungsstelle f\u00fcr Textilwirtschaft (FATM)"},{"geb_nr":"0332","bez":"Forschungsstelle Gregor Von Nyssa"},{"geb_nr":"0421","bez":"Forschungsstelle Origenes"},{"geb_nr":"1031","bez":"Internationales Centrum f\u00fcr Franchising und Cooperation (F \u0026 C)"},{"geb_nr":"1431","bez":"Romanisches Seminar Franz\u00f6sische Abteilung"},{"geb_nr":"2650","bez":"Frauengesundheitsforschung"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Frauenheilkunde und Geburtshilfe"},{"geb_nr":"8271","bez":"Freiherr-Vom-Stein-Institut, Wissenschaftl Forschungstelle des Landkreistages NW an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"6783","bez":"PeaCon - Arbeitsstelle Friedens- und Konfliktforschung. Institut f\u00fcr Soziologie"},{"geb_nr":"2931","bez":"Institut f\u00fcr Fr\u00fchmittelalterforschung"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Fundamentaltheologie"},{"geb_nr":"0421","bez":"Gemeinschaftsbibliothek der Katholisch-Theologischen Fakult\u00e4t (Abteilung Johannisstra\u00dfe)"},{"geb_nr":"2790","bez":"Institut f\u00fcr Humangenetik, Abteilung Genetische Epidemiologie"},{"geb_nr":"1061","bez":"Institut f\u00fcr Genossenschaftswesen"},{"geb_nr":"1411","bez":"Geobibliothek"},{"geb_nr":"8391","bez":"Institut f\u00fcr Geographie"},{"geb_nr":"8391","bez":"Institut f\u00fcr Geoinformatik"},{"geb_nr":"1411","bez":"Geologisch-Pal\u00e4ontologisches Institut"},{"geb_nr":"1411","bez":"Institut f\u00fcr Geophysik"},{"geb_nr":"3480","bez":"Gerhard-Domagk-Institut f\u00fcr Pathologie"},{"geb_nr":"8341","bez":"Germanistisches Institut"},{"geb_nr":"0601","bez":"Germanistisches Institut Abteilung Neuere deutsche Literatur"},{"geb_nr":"2931","bez":"Germanistisches Institut Abteilung Niederdeutsche Sprache und Literatur"},{"geb_nr":"6781","bez":"Studiob\u00fchne"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte Germanistische und Kanonistische Abteilung"},{"geb_nr":"7801","bez":"Gesch\u00e4ftsstelle des Expertenrates"},{"geb_nr":"3610","bez":"Gesch\u00e4ftsstelle des Sonderforschungsbereichs 656 \u0022Molekulare kardiovaskul\u00e4re Bildgebung\u0022 (SFB 656),"},{"geb_nr":"0351","bez":"Gesch\u00e4ftsstelle Hochschulrat"},{"geb_nr":"0331","bez":"Graduiertenkolleg Gesellschaftliche Symbolik im Mittelalter"},{"geb_nr":"1435","bez":"Gleichstellungsbeauftragte der Westf. Wilhelms-Universit\u00e4t"},{"geb_nr":"0371","bez":"Stabsstelle Graduate Centre"},{"geb_nr":"3771","bez":"Graduate School of Chemistry"},{"geb_nr":"1511","bez":"Graduiertenkolleg 2149 \u0022Strong and Weak Interactions - from Hadrons to Dark Matter\u0022"},{"geb_nr":"6861","bez":"Graduiertenkolleg Knowledge Acquisition and Knowledge Exchange with New Media"},{"geb_nr":"0613","bez":"Graduiertenkolleg \u0022Molekulare Grundlagen dynamischer zellul\u00e4rer Prozesse\u0022"},{"geb_nr":"2352","bez":"Graduiertenkolleg \u0022Molekulare Interaktionen von Pathogenen mit biotischen und abiotischen Oberfl\u00e4chen\u0022"},{"geb_nr":"2310","bez":"Klinik f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde"},{"geb_nr":"3800","bez":"Medizinische Klinik und Poliklinik A (H\u00e4matologie, H\u00e4mostaseologie, Onkologie, Pneumologie)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin - P\u00e4diatrische H\u00e4matologie und Onkologie -"},{"geb_nr":"1031","bez":"Institut f\u00fcr Handelsmanagement an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"2170","bez":"Klinik f\u00fcr Unfall-, Hand- und Wiederherstellungschirurgie"},{"geb_nr":"9116","bez":"Hauptverwaltung Studentenwerk"},{"geb_nr":"2390","bez":"Hebammenschule"},{"geb_nr":"1014","bez":"Zentrum f\u00fcr Zahn-, Mund- und Kieferheilkunde"},{"geb_nr":"3800","bez":"Helen-Keller-Krankenhausschule Leiterin Frau Abbenhaus Zentralklinikum Ebene 07 West"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Herzchirurgie"},{"geb_nr":"0601","bez":"Historisches Seminar"},{"geb_nr":"0601","bez":"Historisches Seminar Abteilung f\u00fcr osteurop\u00e4ische Geschichte"},{"geb_nr":"2931","bez":"Historisches Seminar Abteilung f\u00fcr Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Arch\u00e4ologie"},{"geb_nr":"0601","bez":"Historisches Seminar Abteilung f\u00fcr westf\u00e4lische Landesgeschichte"},{"geb_nr":"7871","bez":"Hochschulsport M\u00fcnster"},{"geb_nr":"3250","bez":"Internationales Institut f\u00fcr Wald und Holz e.V. an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"9116","bez":"Hotel Agora"},{"geb_nr":"9118","bez":"Hotel Agora II"},{"geb_nr":"3440","bez":"Institut f\u00fcr Humangenetik"},{"geb_nr":"2240","bez":"Umweltprobenbank des Bundes - Teilbank Humanproben und Datenbank"},{"geb_nr":"7770","bez":"Institut f\u00fcr Hygiene - Mikrobielle Genomplastizit\u00e4t"},{"geb_nr":"3771","bez":"Interdisziplin\u00e4res Centrum f\u00fcr Elektronenmikroskopie und Mikroanalyse (ICEM)"},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr Indogermanische Sprachwissenschaft (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"2352","bez":"Institut f\u00fcr Infektiologie"},{"geb_nr":"1151","bez":"Institut f\u00fcr Informatik"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik - Informatik"},{"geb_nr":"7801","bez":"Institut f\u00fcr Informations-, Telekommunikations- und Medienrecht"},{"geb_nr":"7801","bez":"Institut f\u00fcr Informations-, Telekommunikations- und Medienrecht \u00d6ffentl.-Rechtliche Abteilung"},{"geb_nr":"7801","bez":"Institut f\u00fcr Informations-, Telekommunikations- und Medienrecht Zivilrechtliche Abteilung"},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrum f\u00fcr Innere Medizin"},{"geb_nr":"0612","bez":"Institut f\u00fcr Biologie und Biotechnologie der Pflanzen - Molekulare Physiologie der Pflanzen (AG Prof. von Schaewen)"},{"geb_nr":"0612","bez":"Institut f\u00fcr Biologie und Biotechnologie der Pflanzen - Pflanzenphysiologie (AG Prof. Finkemeier)"},{"geb_nr":"6861","bez":"\u003CInstitut f\u00fcr\u003E Didaktik der Mathematik und der Informatik"},{"geb_nr":"1501","bez":"Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Projekt Lernserver"},{"geb_nr":"2790","bez":"Institut f\u00fcr Genetik von Herzerkrankungen (IfGH)"},{"geb_nr":"0713","bez":"Institut f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Zypern-Studien"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Internationales Wirtschaftsrecht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Internationales Wirtschaftsrecht, Abteilung III"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Internationales Wirtschaftsrecht, Abteilung IV"},{"geb_nr":"0311","bez":"Institut f\u00fcr J\u00fcdische Studien"},{"geb_nr":"0321","bez":"Institut f\u00fcr Kanonisches Recht"},{"geb_nr":"1511","bez":"Institut f\u00fcr Kernphysik"},{"geb_nr":"0601","bez":"Institut f\u00fcr Klassische Philologie"},{"geb_nr":"3800","bez":"Institut f\u00fcr Klinische Radiologie"},{"geb_nr":"1436","bez":"Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft"},{"geb_nr":"6786","bez":"Institut f\u00fcr Krankenhausmanagement"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Kreditwesen"},{"geb_nr":"0111","bez":"Institut f\u00fcr Kriminalwissenschaften"},{"geb_nr":"0111","bez":"Institut f\u00fcr Kriminalwissenschaften Abteilung 1"},{"geb_nr":"0111","bez":"Institut f\u00fcr Kriminalwissenschaften Abteilung 2"},{"geb_nr":"0111","bez":"Institut f\u00fcr Kriminalwissenschaften Abteilung 3"},{"geb_nr":"0111","bez":"Institut f\u00fcr Kriminalwissenschaften Abteilung 4"},{"geb_nr":"0111","bez":"Institut f\u00fcr Kriminalwissenschaften Abteilung 6"},{"geb_nr":"0321","bez":"Institut f\u00fcr Kunstgeschichte"},{"geb_nr":"8391","bez":"Institut f\u00fcr Landschafts\u00f6kologie"},{"geb_nr":"7551","bez":"Institut f\u00fcr Lebensmittelchemie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Institut f\u00fcr Katholische Theologie und ihre Didaktik"},{"geb_nr":"1031","bez":"Institut f\u00fcr Marketing"},{"geb_nr":"1031","bez":"Institut f\u00fcr Marketing, Prof. Dr. Meffert"},{"geb_nr":"3771","bez":"Institut f\u00fcr Materialphysik"},{"geb_nr":"1151","bez":"Institut f\u00fcr Mathematische Logik und Grundlagenforschung"},{"geb_nr":"1153","bez":"Angewandte Mathematik M\u00fcnster - Institut f\u00fcr mathematische Stochastik"},{"geb_nr":"3140","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Informatik"},{"geb_nr":"3380","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Mikrobiologie"},{"geb_nr":"2612","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Physik und Biophysik"},{"geb_nr":"2612","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Physik und Biophysik Abteilung f\u00fcr Radiologische Me\u00dftechnik"},{"geb_nr":"7520","bez":"Institut f\u00fcr Medizinische Psychologie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Institut f\u00fcr Missionswissenschaft und au\u00dfereurop\u00e4ische Theologien"},{"geb_nr":"2352","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Virologie"},{"geb_nr":"8211","bez":"Institut f\u00fcr Musikp\u00e4dagogik"},{"geb_nr":"8213","bez":"Institut f\u00fcr Musikwissenschaft"},{"geb_nr":"8212","bez":"\u003CInstitut f\u00fcr\u003E Musikwissenschaft"},{"geb_nr":"2290","bez":"Institut f\u00fcr Neuropathologie"},{"geb_nr":"0961","bez":"Institut f\u00fcr Neuro- und Verhaltensbiologie"},{"geb_nr":"0961","bez":"Institut f\u00fcr Neuro- und Verhaltensbiologie Arbeitskreis Prof. Barnekow"},{"geb_nr":"0961","bez":"Institut f\u00fcr Neuro- und Verhaltensbiologie Arbeitskreis Prof. Kl\u00e4mbt"},{"geb_nr":"0962","bez":"Institut f\u00fcr Neuro- und Verhaltensbiologie Arbeitskreis Prof. Sachser"},{"geb_nr":"0332","bez":"Institut f\u00fcr neutestamentliche Textforschung"},{"geb_nr":"7791","bez":"Institut f\u00fcr Niederl\u00e4ndische Philologie (INP)"},{"geb_nr":"2931","bez":"Institut f\u00fcr Nordische Philologie"},{"geb_nr":"0941","bez":"Institut f\u00fcr \u00d6kumenische Theologie"},{"geb_nr":"1761","bez":"Institut f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und Politik"},{"geb_nr":"1061","bez":"Institut f\u00fcr \u00d6konometrie und Wirtschaftsstatistik"},{"geb_nr":"6781","bez":"Institut f\u00fcr Organisations\u00f6konomik"},{"geb_nr":"3500","bez":"Institut f\u00fcr Pharmakologie und Toxikologie"},{"geb_nr":"8381","bez":"Institut f\u00fcr Pharmazeutische Biologie und Phytochemie"},{"geb_nr":"8381","bez":"Institut f\u00fcr Pharmazeutische Technologie und Biopharmazie"},{"geb_nr":"8381","bez":"Institut f\u00fcr Pharmazeutische und Medizinische Chemie"},{"geb_nr":"8251","bez":"Institut f\u00fcr Physikalische Chemie"},{"geb_nr":"3250","bez":"Institut f\u00fcr Physiologie I"},{"geb_nr":"3250","bez":"Institut f\u00fcr Physiologie II"},{"geb_nr":"3610","bez":"Institut f\u00fcr Physiologische Chemie und Pathobiochemie"},{"geb_nr":"3610","bez":"Institut f\u00fcr Physiologische Chemie und Pathobiochemie Bereich: Pathobiochemie"},{"geb_nr":"3610","bez":"Institut f\u00fcr Physiologische Chemie und Pathobiochemie Bereich: Physiologische Chemie"},{"geb_nr":"3771","bez":"Institut f\u00fcr Planetologie"},{"geb_nr":"6781","bez":"Institut f\u00fcr Politikwissenschaft"},{"geb_nr":"4620","bez":"Institut f\u00fcr Psychologische Psychotherapieausbildung an der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Rechnungslegung und Wirtschaftspr\u00fcfung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte"},{"geb_nr":"7960","bez":"Institut f\u00fcr Rechtsmedizin"},{"geb_nr":"7960","bez":"Institut f\u00fcr Rechtsmedizin - Drittmittelkonto BD 027242 \u0022Pl\u00f6tzlicher S\u00e4uglingstod\u0022"},{"geb_nr":"1061","bez":"Institut f\u00fcr Siedlungs- und Wohnungswesen"},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr Sinologie und Ostasienkunde (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"0711","bez":"\u003CInstitut f\u00fcr\u003E Sinologie und Ostasienkunde"},{"geb_nr":"6783","bez":"Institut f\u00fcr Soziologie"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft"},{"geb_nr":"6861","bez":"Lehrschwimmbecken"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Sozialwissenschaften des Sports"},{"geb_nr":"7901","bez":"Sporthalle"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Sportp\u00e4dagogik und Sportgeschichte"},{"geb_nr":"0775","bez":"Sportpl\u00e4tze"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Sportpsychologie"},{"geb_nr":"0771","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft Sportst\u00e4tten"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Steuerrecht"},{"geb_nr":"7892","bez":"Institut f\u00fcr Strategisches Management"},{"geb_nr":"1511","bez":"Institut f\u00fcr Theoretische Physik"},{"geb_nr":"2240","bez":"Institut f\u00fcr Transfusionsmedizin und Transplantationsimmunologie"},{"geb_nr":"2621","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Tumorbiologie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Umwelt- und Planungsrecht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Unternehmensrechnung und -besteuerung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Unternehmens- und Kapitalmarktrecht"},{"geb_nr":"3962","bez":"Institut f\u00fcr Vergleichende St\u00e4dtegeschichte an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"1061","bez":"Institut f\u00fcr Verkehrswissenschaft"},{"geb_nr":"0681","bez":"Kommunalwissensch. Institut - Inst.f.Verwaltungsrecht und Verwaltungswissenschaften -"},{"geb_nr":"0301","bez":"Institut f\u00fcr Westf\u00e4lische Kirchengeschichte"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik - Mathematik f\u00fcr Wirtschaftswissenschaftler"},{"geb_nr":"0601","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschafts- und Sozialgeschichte"},{"geb_nr":"2352","bez":"Institut f\u00fcr Zellbiologie"},{"geb_nr":"2352","bez":"Institut f\u00fcr Zelldynamik und Bildgebung"},{"geb_nr":"0271","bez":"Institut f\u00fcr Zoophysiologie"},{"geb_nr":"0271","bez":"Institut f\u00fcr Zoophysiologie Arbeitskreis Prof. Liebau"},{"geb_nr":"0271","bez":"Institut f\u00fcr Zoophysiologie Arbeitskreis Prof. Paul"},{"geb_nr":"0271","bez":"Institut f\u00fcr Zoophysiologie Arbeitskreis Prof. W.-M. Weber"},{"geb_nr":"8271","bez":"\u003CInstitutsbibliothek f\u00fcr\u003E Sprachwissenschaft"},{"geb_nr":"1011","bez":"Institutum Judaicum Delitzschianum"},{"geb_nr":"2790","bez":"Interdisziplin\u00e4res Zentrum f\u00fcr Klinische Forschung (IZKF) in der Med. Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"6782","bez":"Zentrum f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Nachhaltigkeitsforschung"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Religionswissenschaft und Interkulturelle Theologie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Professur f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, insbes. Internationale Wirtschaft"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Internationales Wirtschaftsrecht, Abteilung II"},{"geb_nr":"0616","bez":"International Office"},{"geb_nr":"1431","bez":"Romanisches Seminar Italienische Abteilung"},{"geb_nr":"7501","bez":"Stabsstelle \u0022IT und Prozessentwicklung (IVV9)\u0022"},{"geb_nr":"2790","bez":"IT-Zentrum Forschung und Lehre der Medizinischen Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0942","bez":"IV-Versorgungseinheit 1 - Fachbereiche Philologie, Geschichte\/Philosophie und Sprachenzentrum"},{"geb_nr":"0942","bez":"IV-Versorgungseinheit 1 - FB 8"},{"geb_nr":"0942","bez":"IV-Versorgungseinheit 1 - FB 9"},{"geb_nr":"0681","bez":"IV-Versorgungseinheit 2 - Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0111","bez":"IV-Versorgungseinheit 3 - Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"3771","bez":"IV-Versorgungseinheit 4 - Fachbereiche Physik, Chemie und Pharmazie, Biologie"},{"geb_nr":"3771","bez":"IV-Versorgungseinheit 4 - FB 11"},{"geb_nr":"3771","bez":"IV-Versorgungseinheit 4 - FB 12"},{"geb_nr":"3771","bez":"IV-Versorgungseinheit 4 - FB 13"},{"geb_nr":"1151","bez":"IV-Versorgungseinheit 5 - Fachbereiche Psychologie und Sportwissenschaft, Mathematik und Informatik und Hochschulsport"},{"geb_nr":"1151","bez":"IV-Versorgungseinheit 5 - FB 10"},{"geb_nr":"6861","bez":"IV-Versorgungseinheit 5 - FB 7"},{"geb_nr":"0772","bez":"IV-Versorgungseinheit 5 - Hochschulsport"},{"geb_nr":"8391","bez":"IV-Versorgungseinheit 6 - Fachbereich Geowissenschaften"},{"geb_nr":"1434","bez":"IV-Versorgungseinheit 7 - Erziehungswissenschaft"},{"geb_nr":"1434","bez":"IV-Versorgungseinheit 7 - Evang.-Theolog. Fakult\u00e4t, Kath.-Theolog. Fakult\u00e4t, FB Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"0301","bez":"IV-Versorgungseinheit 7 - FB 1"},{"geb_nr":"0421","bez":"IV-Versorgungseinheit 7 - FB 2"},{"geb_nr":"6783","bez":"IV-Versorgungseinheit 7 - Sozialwissenschaften"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin - Allgemeine P\u00e4diatrie"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin - P\u00e4diatrische Kardiologie -"},{"geb_nr":"1280","bez":"Klinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie, -psychosomatik und \u0096psychotherapie"},{"geb_nr":"0351","bez":"Rektorat - Der Kanzler"},{"geb_nr":"1014","bez":"Klinik f\u00fcr Mund- und Kiefer-Gesichtschirurgie"},{"geb_nr":"1014","bez":"Poliklinik f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die"},{"geb_nr":"9113","bez":"Kindertagesst\u00e4tte \u0022Cham\u00e4leon\u0022"},{"geb_nr":"3800","bez":"Kinder- und Neugeborenenchirurgie"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Kirchengeschichte I (Alte Kirche und Mittelalter)"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Kirchengeschichte II (Reformation, neuere und neueste Kirchengeschichte)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Neurochirurgie"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Nuklearmedizin"},{"geb_nr":"2310","bez":"Klinik f\u00fcr Phoniatrie und P\u00e4daudiologie"},{"geb_nr":"2990","bez":"Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie"},{"geb_nr":"2821","bez":"Klinik f\u00fcr Psychosomatik und Psychotherapie"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Strahlentherapie \u0096 Radioonkologie \u0096"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Technische Orthop\u00e4die und Rehabilitation"},{"geb_nr":"2872","bez":"Klinik f\u00fcr Transplantationsmedizin"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik f\u00fcr Urologie"},{"geb_nr":"2790","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Allgemeine Orthop\u00e4die Bereich Molekulare Medizin des muskuloskelettalen Systems"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Frauenheilk. u. Geburtshilfe Bereich f. assistierte Reproduktion"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Frauenheilk. u. Geburtshilfe Pr\u00e4natale Medizin Prof. Dr. Klockenbusch"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin - Allgemeine P\u00e4diatrie -"},{"geb_nr":"3800","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Neurologie"},{"geb_nr":"6861","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Neurologie  - Schlaflabor -"},{"geb_nr":"2950","bez":"Klinik und Poliklinik f\u00fcr Technische Orthop\u00e4die und Rehabilitation - Orthop\u00e4dische Werkst\u00e4tten -"},{"geb_nr":"3440","bez":"Klinische Forschergruppe \u0027Male Germ Cells\u0027 (Institut f\u00fcr Humangenetik)"},{"geb_nr":"7960","bez":"Zentrum f\u00fcr Klinisch-Theoretische Medizin II"},{"geb_nr":"2710","bez":"Zentrum f\u00fcr Klinisch-Theoretische Medizin I"},{"geb_nr":"7610","bez":"KMT-Zentrum"},{"geb_nr":"6861","bez":"Nachwuchsgruppe \u0022Zuverl\u00e4ssigkeit der Kodierung und Verarbeitung visueller Bewegungsinformation\u0022"},{"geb_nr":"8361","bez":"Kolleg-Forschergruppe Theoretische Grundfragen der Normenbegr\u00fcndung in Medizinethik und Biopolitik"},{"geb_nr":"8341","bez":"Kommission f\u00fcr Mundart- und Namenforschung"},{"geb_nr":"3771","bez":"Kompetenzzentrum Nanoanalytik"},{"geb_nr":"1501","bez":"Kontaktstelle Studium im Alter"},{"geb_nr":"2700","bez":"Kranken- und Kinderkrankenpflegeschule Bereich Kinderkrankenpflege"},{"geb_nr":"0111","bez":"Kriminologie. Professur f\u00fcr Kriminologie"},{"geb_nr":"1427","bez":"Kunstakademie M\u00fcnster"},{"geb_nr":"6781","bez":"Atelier f\u00fcr K\u00fcnstlerisches und Wissenschaftliches Zeichnen und Modellieren"},{"geb_nr":"2931","bez":"Universit\u00e4tsausschuss f\u00fcr Kunst und Kultur"},{"geb_nr":"1433","bez":"Landeskompetenzzentrum f\u00fcr Individuelle F\u00f6rderung NRW"},{"geb_nr":"4961","bez":"Landespr\u00fcfungsamt f\u00fcr Erste Staatspr\u00fcfungen f\u00fcr Lehr\u00e4mter an Schulen Gesch\u00e4ftsstelle M\u00fcnster"},{"geb_nr":"1851","bez":"Zentrum f\u00fcr Lehrerbildung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Derivate und Financial Engineering"},{"geb_nr":"0431","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Neurophysiologie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht einschlie\u00dflich V\u00f6lker- und Europarecht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht im Nebenfach"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und Steuerrecht"},{"geb_nr":"6781","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6konomische Politikanalyse"},{"geb_nr":"1061","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Volkswirtschaftslehre, insbesondere Monet\u00e4re \u00d6konomie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Lehrstuhl f\u00fcr Zivilrecht im Nebenfach"},{"geb_nr":"0321","bez":"Leibniz-Forschungsstelle"},{"geb_nr":"3631","bez":"Leibniz-Projekt \u0022Vormoderne Verfahren\u0022"},{"geb_nr":"1431","bez":"Romanisches Seminar Linguistische Abteilung"},{"geb_nr":"3941","bez":"Seminar f\u00fcr Liturgiewissenschaft"},{"geb_nr":"3800","bez":"Referenzzentrum f\u00fcr Mammographiescreening"},{"geb_nr":"0711","bez":"Institut f\u00fcr \u00c4gyptologie und Koptologie Arbeitsstelle f\u00fcr Manich\u00e4ismusforschung (Eingang: Schlaunstra\u00dfe 2)"},{"geb_nr":"1031","bez":"Marketing Centrum M\u00fcnster"},{"geb_nr":"1031","bez":"Zentrale Bibliothek MCM"},{"geb_nr":"0371","bez":"Stabsstelle Marketing"},{"geb_nr":"1151","bez":"Mathematisches Institut"},{"geb_nr":"1153","bez":"Pr\u00fcfungsamt der Fachbereiche der Mathematisch-Naturwissenschaftlichen Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"0771","bez":"FB 07 - Sportwissenschaft, Medienlabor"},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrale Tierexperimentelle Einrichtung der Medizinischen Fakult\u00e4t (ZTE)"},{"geb_nr":"1361","bez":"Meeresbiologische Wattstation"},{"geb_nr":"9101","bez":"Mensa am Aasee Mensa I"},{"geb_nr":"9117","bez":"Mensa am Ring Mensa II"},{"geb_nr":"7861","bez":"Mensa da Vinci"},{"geb_nr":"2911","bez":"Mensa H\u00fcfferstift"},{"geb_nr":"1091","bez":"MExLab Physik"},{"geb_nr":"1411","bez":"Institut f\u00fcr Mineralogie"},{"geb_nr":"0271","bez":"Internationales Graduiertenkolleg \u0022Molecular and Cellular Glyco-Sciences (MCGS)\u0022"},{"geb_nr":"2352","bez":"Zentrum f\u00fcr Molekularbiologie der Entz\u00fcndung (ZMBE)"},{"geb_nr":"0613","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Zellbiologie"},{"geb_nr":"0613","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Zellbiologie Arbeitskreis Prof. B\u00e4hler"},{"geb_nr":"0613","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Zellbiologie Arbeitskreis Prof. Janning"},{"geb_nr":"0613","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Zellbiologie Arbeitskreis Prof. Linke"},{"geb_nr":"0613","bez":"Institut f\u00fcr Molekulare Zellbiologie Arbeitskreis Prof. P\u00fcschel"},{"geb_nr":"0961","bez":"Sonderforschungsbereich 629 Molekulare Zelldynamik: Intrazellul\u00e4re und zellul\u00e4re Bewegungen"},{"geb_nr":"1436","bez":"Montessori-Zentrum"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Moraltheologie"},{"geb_nr":"3771","bez":"Sonderforschungsbereich \/ Transregio 61 f\u00fcr Multilevel Molecular Assemblies - Structure, Dynamics and Functions"},{"geb_nr":"6783","bez":"Institut f\u00fcr Soziologie - M\u00fcnster-Barometer"},{"geb_nr":"0681","bez":"Forschungsstelle f\u00fcr Versicherungswesen"},{"geb_nr":"8211","bez":"Zusatzstudiengang Musiktherapie am Institut f\u00fcr Musikp\u00e4dagogik"},{"geb_nr":"3771","bez":"Nachwuchsgruppe \u0022Nanoanalytische Methoden in der Hirnforschung\u0022"},{"geb_nr":"3771","bez":"Nachwuchsgruppe \u0022Quantitative Rasterkraftspektroskopie\u0022"},{"geb_nr":"8252","bez":"Nachwuchsgruppe \u0022Superkondensatoren und Lithium-Ionen-Hybrid-Superkondensatoren auf der Basis ionischer Fl\u00fcssigkeiten\u0022"},{"geb_nr":"3800","bez":"Nephrologisches Institut an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrum f\u00fcr Nervenheilkunde"},{"geb_nr":"0431","bez":"Netzwerk Wasser"},{"geb_nr":"0301","bez":"Neutestamentliches Seminar"},{"geb_nr":"7791","bez":"Zentrum f\u00fcr Niederlande-Studien (ZNS)"},{"geb_nr":"6781","bez":"Institut f\u00fcr \u00d6konomische Bildung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Professur f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Steuerrecht, Abteilung I"},{"geb_nr":"2911","bez":"\u00d6kumenisches Institut Abteilung II \u00d6kumenik und Friedensforschung"},{"geb_nr":"2911","bez":"\u00d6kumenisches Institut Abt. I: \u00d6kumenik und Reformationskunde"},{"geb_nr":"2911","bez":"\u00d6kumenisches Institut"},{"geb_nr":"3451","bez":"Selbstkontrolle in der Wissenschaft"},{"geb_nr":"2353","bez":"Onkologischer Schwerpunkt M\u00fcnster e.V. - Nachsorgeleitstelle"},{"geb_nr":"0351","bez":"Presse- u. Informationsstelle - Online-Redaktion"},{"geb_nr":"1171","bez":"Organisch-Chemisches Institut"},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrum f\u00fcr Orthop\u00e4die (H\u00fcfferstiftung)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Orthop\u00e4dische Werkstatt Westturm Ebene 01 im Zentralklinikum"},{"geb_nr":"1014","bez":"Poliklinik f\u00fcr Parodontologie"},{"geb_nr":"2911","bez":"Seminar f\u00fcr Pastoraltheologie"},{"geb_nr":"1011","bez":"Personalrat der WWU M\u00fcnster"},{"geb_nr":"2790","bez":"Personalrat der wissenschaftlich Besch\u00e4ftigten im Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster"},{"geb_nr":"2790","bez":"Personalrat des UKM M\u00fcnster"},{"geb_nr":"2790","bez":"Personalrat des Universit\u00e4tsklinikums M\u00fcnster"},{"geb_nr":"1501","bez":"Personalrat f\u00fcr den wissenschaftlichen Bereich"},{"geb_nr":"0321","bez":"Seminar f\u00fcr Philosophische Grundfragen der Theologie"},{"geb_nr":"0321","bez":"Philosophisches Seminar"},{"geb_nr":"3771","bez":"Physikalisches Institut"},{"geb_nr":"1014","bez":"Poliklinik f\u00fcr Zahn\u00e4rztliche Prothetik und Werkstoffkunde"},{"geb_nr":"1014","bez":"Poliklinik f\u00fcr Zahnerhaltung"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik - Praktische Informatik in der Wirtschaft"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Prakt. Theologie und Religionsp\u00e4dagogik"},{"geb_nr":"0351","bez":"Presse- u. Informationsstelle"},{"geb_nr":"0681","bez":"Professur f\u00fcr Common Law und Vergleichende Rechtstheorie"},{"geb_nr":"0681","bez":"Professur f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und Steuerrecht"},{"geb_nr":"1061","bez":"Professur f\u00fcr Volkswirtschaftslehre, insbesondere empirische Wirtschaftsforschung"},{"geb_nr":"1071","bez":"Projektb\u00fcro S\u00fcdostasien - Interdisziplin\u00e4rer Forschungs- und Studienverbund an der WWU"},{"geb_nr":"0351","bez":"Prorektor f\u00fcr Forschung, Personal und Internationales"},{"geb_nr":"0351","bez":"Prorektor f\u00fcr strategische Planung und Qualit\u00e4tssicherung"},{"geb_nr":"0351","bez":"Prorektorin f\u00fcr Lehre, Studienreform und studentische Angelegenheiten"},{"geb_nr":"0111","bez":"Pr\u00fcfungsamt der Rechtswissenschaftl. Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"2911","bez":"Pr\u00fcfungsamt der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"6861","bez":"Pr\u00fcfungsamt Psychologie"},{"geb_nr":"6861","bez":"Institut f\u00fcr Psychologie"},{"geb_nr":"6861","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft Beratungsstelle f\u00fcr Organisationen"},{"geb_nr":"0771","bez":"Fachbereich 07 Psychologie und Sportwissenschaft - Sportbereichsverwaltung"},{"geb_nr":"3800","bez":"Radiologische Klinik Ebene 01 - Strahlentherapie"},{"geb_nr":"4061","bez":"Zentralinstitut f\u00fcr Raumplanung an der Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"0681","bez":"Servicecenter f\u00fcr Nebenfachstudierende"},{"geb_nr":"0681","bez":"Rechtswissenschaftliches Seminar"},{"geb_nr":"0111","bez":"Rechtswissenschaftliches Seminar Abteilung Strafrecht"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Reformierte Theologie"},{"geb_nr":"0351","bez":"Rektorat"},{"geb_nr":"0351","bez":"Rektorat - Der Rektor"},{"geb_nr":"0351","bez":"Rektorat Prorektorin\/Prorektoren"},{"geb_nr":"3941","bez":"Revision"},{"geb_nr":"0681","bez":"Forschungsstelle \u0022Risk \u0026 Compliance Research Center\u0022"},{"geb_nr":"1431","bez":"Romanisches Seminar"},{"geb_nr":"1431","bez":"Romanisches Seminar Spanisch-Portugiesisch-Latein-Amerikanische Abteilung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte Abteilung f\u00fcr R\u00f6misches Recht"},{"geb_nr":"3800","bez":"Schlaflabor der Klinik und Poliklinik f\u00fcr Neurologie"},{"geb_nr":"2310","bez":"Schule f\u00fcr Logop\u00e4die"},{"geb_nr":"2612","bez":"Schule f\u00fcr Medizinisch Technische Laboratoriumsassistenten"},{"geb_nr":"2612","bez":"Schule f\u00fcr Medizinisch Technische Radiologieassistenten"},{"geb_nr":"1930","bez":"Schule f\u00fcr Orthoptistinnen und Orthoptisten"},{"geb_nr":"2790","bez":"Schule f\u00fcr Physiotherapie"},{"geb_nr":"1501","bez":"Die Schwerbehindertenvertretung"},{"geb_nr":"0601","bez":"Seminar f\u00fcr Alte Geschichte"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Kirchengeschichte I Abteilung f\u00fcr christliche Arch\u00e4ologie und Geschichte der Kunst"},{"geb_nr":"0321","bez":"Seminar f\u00fcr Mittlere und Neuere Kirchengeschichte"},{"geb_nr":"0301","bez":"Seminar f\u00fcr Systematische Theologie"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Zeit- und Religionsgeschichte des Alten Testaments"},{"geb_nr":"0421","bez":"Seminar f\u00fcr Zeit- und Religionsgeschichte des Neuen Testaments"},{"geb_nr":"9101","bez":"Seminarzentrum Agora"},{"geb_nr":"0771","bez":"FB 07 - Sportwissenschaft, Service Center"},{"geb_nr":"2352","bez":"Serviceeinheit \u0022Integrierte Funktionelle Genomik\u0022 Prof. Sorg"},{"geb_nr":"1171","bez":"Sonderforschungsbereich 858 \u0022Synergetische Effekte in der Chemie - Von der Additivit\u00e4t zur Kooperativit\u00e4t\u0022"},{"geb_nr":"1431","bez":"Slavisch-Baltisches Seminar"},{"geb_nr":"7480","bez":"Sonderforschungsbereich 293 Mechanismen der Entz\u00fcndung: Interaktion von Endothel, Epithel und Leukozyten"},{"geb_nr":"1171","bez":"Sonderforschungsbereich 424 Molekulare Orientierung als Funktionskriterium in chemischen Systemen"},{"geb_nr":"8252","bez":"Sonderforschungsbereich 458 Ionenbewegung in Materialien mit ungeordneten Strukturen - vom Elementarschritt zum makroskopischen Transport"},{"geb_nr":"7871","bez":"AStA-Sportreferat"},{"geb_nr":"0771","bez":"Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Zentrum f\u00fcr Weiterbildung"},{"geb_nr":"1432","bez":"Sprachenzentrum"},{"geb_nr":"4961","bez":"Staatliches Pr\u00fcfungsamt f\u00fcr Erste Staatspr\u00fcfungen f\u00fcr Lehr\u00e4mter an Schulen"},{"geb_nr":"7501","bez":"Dez. 5 Stabsstelle Controlling und KLR"},{"geb_nr":"0371","bez":"Stabsstelle Universit\u00e4tsf\u00f6rderung"},{"geb_nr":"0681","bez":"Institut f\u00fcr Steuerrecht, Abteilung II"},{"geb_nr":"0371","bez":"Stiftung Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"},{"geb_nr":"0111","bez":"Strafrecht. Professur f\u00fcr"},{"geb_nr":"0111","bez":"Strafrecht. Strafprozessrecht und Recht der Ordnungswidrigkeiten. Professur f\u00fcr"},{"geb_nr":"0111","bez":"Strafrecht. Strafprozessrecht und Wirtschaftsstrafrecht. Professur f\u00fcr"},{"geb_nr":"0111","bez":"Professur f\u00fcr Strafrecht und Strafprozessrecht."},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrum f\u00fcr Strahlenmedizin"},{"geb_nr":"9116","bez":"Studierendenwerk M\u00fcnster A\u00f6R"},{"geb_nr":"9119","bez":"Studentenwohnheim Walther-Hoffmann-Haus"},{"geb_nr":"8211","bez":"Studentischer Madrigalchor e.V. Institut f\u00fcr Musikp\u00e4dagogik Herrn Dr. U. Haspel"},{"geb_nr":"1501","bez":"Sozial- und Suchtberatung"},{"geb_nr":"3040","bez":"Tagesklinik"},{"geb_nr":"0421","bez":"Theologische Revue Schriftleitung"},{"geb_nr":"3540","bez":"Zentrum f\u00fcr Theoretische Medizin"},{"geb_nr":"7501","bez":"Tierschutzbeauftragter der Medizinischen Fakult\u00e4t"},{"geb_nr":"3800","bez":"Translational Research Imaging Center (TRIC)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Transplantationsambulanz Medizinische Klinik und Poliklinik D"},{"geb_nr":"3800","bez":"Tumorzentrum M\u00fcnsterland e.V."},{"geb_nr":"3770","bez":"UKM Apotheke"},{"geb_nr":"3810","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik"},{"geb_nr":"3810","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik - Einkauf"},{"geb_nr":"3810","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik - K\u00fcchenbetrieb"},{"geb_nr":"3810","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik - Logistik"},{"geb_nr":"3810","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik - W\u00e4scherei \/ Polsterei"},{"geb_nr":"3810","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik - Wirtschaftsbetriebe"},{"geb_nr":"3770","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Einkauf \/ Logistik - ZSVA"},{"geb_nr":"2821","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Finanzen - Erl\u00f6smanagement"},{"geb_nr":"2840","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Finanzen - Finanzcontrolling"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Finanzen - Finanzmanagement Forschung und Lehre"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Finanzen - Rechnungswesen und Steuern"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Liegenschaften"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Liegenschaften - Allgemeine Verwaltung"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Liegenschaften - Bauinstandhaltung"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Liegenschaften - Liegenschaften"},{"geb_nr":"2840","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Medizinisches Managament"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Personal"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Personal - Personalcontrolling und -entwicklung"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Personal - Personalservice"},{"geb_nr":"8220","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Technik"},{"geb_nr":"8220","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Technik - Allgemeine Technische Dienste"},{"geb_nr":"8220","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Technik - Elektrotechnik"},{"geb_nr":"8220","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Technik - Maschinentechnik"},{"geb_nr":"3770","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Technik - Medizintechnik"},{"geb_nr":"8220","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsbereich Technik - Nachrichtentechnik"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Gesch\u00e4ftsfeldentwicklung \/ Projektmanagement"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM Interne Revision"},{"geb_nr":"2730","bez":"UKM IT-Zentrum"},{"geb_nr":"3800","bez":"UKM Medienzentrale"},{"geb_nr":"3800","bez":"UKM OP-Management"},{"geb_nr":"2460","bez":"UKM Sozialdienst \/ Casemanagement"},{"geb_nr":"3040","bez":"UKM Unternehmenskommunikation"},{"geb_nr":"0681","bez":"Unirep"},{"geb_nr":"0351","bez":"Universit\u00e4tsgesellschaft M\u00fcnster e.V."},{"geb_nr":"2730","bez":"Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster \u00c4rztlicher Direktor"},{"geb_nr":"2730","bez":"Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster Kaufm\u00e4nnischer Direktor"},{"geb_nr":"3800","bez":"Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster Pflegedirektor"},{"geb_nr":"2730","bez":"Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster. UKM"},{"geb_nr":"2730","bez":"Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster Vorstand"},{"geb_nr":"3290","bez":"Universit\u00e4tsklinikum M\u00fcnster Weiterbildungsst\u00e4tte f\u00fcr Intensivpflege \u0026 An\u00e4sthesie und Pflege in der Onkologie"},{"geb_nr":"3771","bez":"Verbundzentrum f\u00fcr Oberfl\u00e4chen- und Mikrobereichsanalysen (V.O.M.)"},{"geb_nr":"2730","bez":"Verwaltung der Universit\u00e4tskliniken Kliniken-Seelsorge"},{"geb_nr":"6781","bez":"Volkskundliche Kommission"},{"geb_nr":"3250","bez":"Zentrum f\u00fcr Vorklinische Medizin"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik - Wirtschaftsinformatik und Informationsmanagement"},{"geb_nr":"7871","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik - Wirtschaftsinformatik und Interorganisationssysteme"},{"geb_nr":"7841","bez":"Institut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik - Wirtschaftsinformatik und Logistik"},{"geb_nr":"0321","bez":"Zentrum f\u00fcr Wissenschaftstheorie (ZfW)"},{"geb_nr":"9108","bez":"Wohnanlage Arnold-Janssen-Haus"},{"geb_nr":"9110","bez":"Wohnanlage Gemenweg  SWH Haus III"},{"geb_nr":"9111","bez":"Wohnanlage Gemenweg  SWH Haus I und II"},{"geb_nr":"9109","bez":"Wohnanlage Gemenweg  SWH Haus IV"},{"geb_nr":"9112","bez":"Wohnanlage Rudolf-Harbig-Weg 14 - 24 SWH RWH II, Haus 3"},{"geb_nr":"9113","bez":"Wohnanlage Rudolf-Harbig-Weg 26 - 38 SWH RWH II, Haus 2"},{"geb_nr":"9115","bez":"Wohnanlage Rudolf-Harbig-Weg 40 - 46 SWH RWH II, Haus 1"},{"geb_nr":"9106","bez":"Wohnanlage Rudolf-Harbig-Weg 57 - 59 SWH IV , Block B - D"},{"geb_nr":"9107","bez":"Wohnanlage Rudolf-Harbig-Weg 61 SWH IV , Block A"},{"geb_nr":"9103","bez":"Wohnanlage Rudolf-Harbig-Weg 6 - 8  SWH I"},{"geb_nr":"9116","bez":"Wohnanlage Scharnhorststra\u00dfe 10"},{"geb_nr":"9104","bez":"Wohnanlage Wilhelmskamp"},{"geb_nr":"1501","bez":"WWU-Beratungsstelle"},{"geb_nr":"8211","bez":"WWU Big Band Institut f\u00fcr Musikp\u00e4dagogik"},{"geb_nr":"3963","bez":"wwu.weiterbildung gGmbH"},{"geb_nr":"3941","bez":"Zentrale Kustodie\/Kulturb\u00fcro"},{"geb_nr":"0613","bez":"ZSB"},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrum f\u00fcr Frauenheilkunde und Reproduktionsmedizin"},{"geb_nr":"6861","bez":"Zentrum f\u00fcr Hochschullehre"},{"geb_nr":"7471","bez":"Zentrum f\u00fcr Informationsverarbeitung - Betriebsservice Kommunikationssysteme"},{"geb_nr":"7471","bez":"Zentrum f\u00fcr Informationsverarbeitung (ZIV) - Hauptgeb\u00e4ude"},{"geb_nr":"6781","bez":"Zentrum f\u00fcr Informationsverarbeitung (ZIV)"},{"geb_nr":"3800","bez":"Zentrum f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin"},{"geb_nr":"3340","bez":"Zentrum f\u00fcr Klinische Studien"},{"geb_nr":"1232","bez":"Zweigbibliothek Chemie"}]